{"Questions":[{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"社会主义本质理论揭示了社会主义的根本任务是（），这合乎科学社会主义基本原则，体现了中国社会主义初级阶段发展实践的迫切要求。","correctAnswer":"(B)解放和发展生产力","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"大力发展经济/解放和发展生产力/完善分配制度/巩固民主政治"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"“社会主义不是少数人富起来、大多数人穷，不是那个样子。社会主义最大的优越性就是共同富裕，这是体现社会主义本质的一个东西。”这是哪位领导人提出的（）","correctAnswer":"(D)邓小平","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"毛泽东/胡锦涛/江泽民/邓小平"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"认真总结国内外社会主义建设的经验教训，在改革开放实践经验基础上，创造性提出社会主义本质理论的伟大人物是（）","correctAnswer":"(B)邓小平","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"毛泽东/邓小平/江泽民/胡锦涛"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"社会主义本质理论合乎科学社会主义基本原则，体现了（）发展实践的迫切要求。","correctAnswer":"(C)社会主义初级阶段","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"社会主义中级阶段/社会主义高级阶段/社会主义初级阶段/社会主义最终阶段"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"社会主义首先要解决的问题是（）","correctAnswer":"(A)生产力发展","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"生产力发展/生产资料公有制/人民公社/民主"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"社会主义本质理论包括了社会主义社会的（）问题，又包括了以生产关系为基础的社会关系问题，是一个有机整体。","correctAnswer":"(B)生产力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"文化发展/生产力/法制/经济基础"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"社会主义本质理论的发展目标是（）","correctAnswer":"(C)共同富裕","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"解放生产力/发展生产力/共同富裕/消灭剥削"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"强调（）生产力在社会主义本质中的地位，是在邓小平在科学社会主义理论与社会主义建设实践内在统一的基础上认识社会主义的一个创造。","correctAnswer":"(C)解放和发展","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"解放/发展/解放和发展/既发展又要有所选择解放"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"资本主义发展生产力，是为（）谋利益，必然引起两极分化。","correctAnswer":"(D)少数人","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"多数人/绝大多数人/所有人/少数人"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"资本主义社会的本质是为少数人谋利益的，必然产生（），引起两极分化，最终违背社会发展规律。","correctAnswer":"(A)剥削","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"剥削/公正/利益/资本"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"为少数人谋利益是资本主义的本质，资本主义本质必然产生剥削，必然引起（）。","correctAnswer":"(B)两极分化","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"共同富裕/两极分化/非对抗性矛盾/社会和谐"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"社会主义就是要使全体社会成员过上富裕幸福的生活，而资本主义由于（）和剥削的存在，不可能实现共同富裕。","correctAnswer":"(C)私有制","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"公有制/所有制/私有制/集体所有制"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"社会主义与资本主义不同的特点是能否实现（）","correctAnswer":"(C)共同富裕","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"生产力发展/文化发展/共同富裕/经济发展"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"社会主义发展的目标是使全体社会成员过上富裕幸福的生活，而资本主义是为少数人谋利益的，不可能实现（）。","correctAnswer":"(D)共同富裕","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"资产阶级专政/资本家发家致富/资产阶级的自由/共同富裕"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"在二十世纪八十年代，（）特别强调：“社会主义与资本主义不同的特点就是共同富裕，不搞两极分化。”","correctAnswer":"(A)邓小平","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"邓小平/江泽民/胡锦涛/习近平"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"我们必须在生产力与生产关系的相互作用中，在根本任务与发展目标的辩证统一中，全面准确地把握（），更好地推进中国特色社会主义建设。","correctAnswer":"(B)社会主义本质","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"共产主义本质/社会主义本质/社会主义革命/新民主主义革命"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"为了更好的推进中国特色社会主义建设，我们必须在（）与生产关系的相互作用中，在根本任务与发展目标的辩证统一中，全面准确地把握社会主义的本质。","correctAnswer":"(D)生产力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"生产劳动/生产方式/生产资料/生产力"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"全面准确把握社会主义的本质，需要我们深入了解和掌握生产力与生产关系的相互作用，（）与发展目标的辩证统一。","correctAnswer":"(A)根本任务","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"根本任务/根本动力/根本条件/根本目的"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"社会主义本质理论明确了建设社会主义的根本目的，为（）理论宝库增加了新的内容","correctAnswer":"(B)科学社会主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"唯心主义/科学社会主义/空想社会主义/辩证唯物主义"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"在（）理论指引下，我国始终坚持发展是硬道理，坚持“一个中心，两个基本点”的基本路线，通过改革开放不断解放和发展生产力，努力提高人民生活水平，促进社会公平正义，中国特色社会主义日益显现出强大生命力和巨大优越性。","correctAnswer":"(C)社会主义本质","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"普世价值/人类社会发展一般/社会主义本质/社会主义革命"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"“什么是社会主义，怎样建设社会主义”是建设中国特色社会主义的首要的基本理论问题。一方面是为了真正坚持社会主义，另一方面是为了（）","correctAnswer":"(C)认清社会主义的本质","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"搞清楚新民主主义的发展方向/确立共产主义的发展阶段/认清社会主义的本质/扫清社会主义革命思想上的障碍"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"改革开放以来，我国的各项事业均取得了显著的成就。但是，我国经济社会发展中仍然存在着突出的矛盾和问题。解决这些问题的关键是（）","correctAnswer":"(D)坚持发展","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"坚持创新/回到经典/同步富裕/坚持发展"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"马克思、恩格斯坚持（），十分重视社会生产力的发展，他们设想的社会主义就是建立在资本主义高度发达的基础上，社会生产力水平比较高。","correctAnswer":"(B)唯物史观","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"普世价值/唯物史观/唯心主义/唯心史观"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"马克思、恩格斯强调，无产阶级在夺取政权以后，要大力发展（），尽可能增加社会生产力的总量。","correctAnswer":"(A)生产力","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"生产力/劳动力/物质力/生产资料"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"马克思恩格斯强调，无产阶级在夺取政权以后，要大力发展生产力，尽可能增加（）的总量。","correctAnswer":"(C)社会生产力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"社会劳动力/社会创新力/社会生产力/社会变革力"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"我国的社会主义是在经济文化（）的基础上建立的，由于没有经历一个资本主义发展的历史阶段，因而发展社会生产力的任务尤为艰巨。","correctAnswer":"(D)比较落后","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"比较发达/比较先进/比较进步/比较落后"},{"content":"/第五章/第一节","type":"单选题","stem":"我国的社会主义是在（）比较落后的基础上建立的，由于没有经历一个资本主义发展的历史阶段，因而发展社会生产力的任务尤为艰巨。","correctAnswer":"(A)经济文化","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"经济文化/政治文化/社会文化/生态文化"},{"content":"/第五章/第一节","type":"多选题","stem":"以下哪项不属于社会主义本质理论的重要意义（）","correctAnswer":"CD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"对社会主义的认识提高到了一个新的科学水平/对建设中国特色社会主义具有重要的指导意义/对社会主义革命有重要意义/对解决新民主主义革命中的一般问题有重要意义"},{"content":"/第五章/第一节","type":"多选题","stem":"下列关于社会主义的说法，正确的是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"高度发达的生产力是实现社会主义的物质基础/解放生产力是为促进生产力的发展开辟道路/解放和发展生产力是中国特色社会主义的根本任务/社会主义的根本目标是实现同步富裕"},{"content":"/第五章/第一节","type":"多选题","stem":"社会主义本质理论包括哪些问题（）","correctAnswer":"CD","analysis":"易混淆，选项无明显错误项","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"社会存在与社会意识的辩证关系问题/经济基础与上层建筑的关系问题/社会主义社会的生产力问题/以社会主义生产关系为基础的社会关系问题"},{"content":"/第五章/第一节","type":"多选题","stem":"社会主义与资本主义的本质区别是必须（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"社会主义不是消除差异","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"消除差异/消灭剥削/消除两极分化/最终实现共同富裕"},{"content":"/第五章/第一节","type":"多选题","stem":"社会主义就是要使全体社会成员过上富裕幸福的生活，而资本主义由于（）的存在，不可能实现共同富裕。","correctAnswer":"AC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"私有制/公有制主体地位/剥削/按劳分配"},{"content":"/第五章/第一节","type":"多选题","stem":"在社会主义本质理论指引下，我国始终坚持发展是硬道理，坚持“一个中心，两个基本点”的基本路线，通过改革开放（）中国特色社会主义日益显现出强大生命力和巨大优越性。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"不断解放和发展生产力/努力提高人民生活水平/促进社会公平正义/实现民族独立"},{"content":"/第五章/第一节","type":"填空题","stem":"在南方谈话中，（）提出了社会主义本质理论。","correctAnswer":"(A)邓小平","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"邓小平"},{"content":"/第五章/第一节","type":"填空题","stem":"中国特色社会主义建设的经验教训有许多条，最重要的一条是，搞清楚（）","correctAnswer":"(A)社会主义本质","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"社会主义本质"},{"content":"/第五章/第一节","type":"填空题","stem":"社会主义最大的优越性是（），这是体现社会主义本质的一个东西。","correctAnswer":"(A)共同富裕","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"共同富裕"},{"content":"/第五章/第一节","type":"填空题","stem":"社会主义本质是（），发展生产力，消灭剥削，消灭两级分化，最终达到共同富裕","correctAnswer":"(A)解放生产力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"解放生产力"},{"content":"/第五章/第一节","type":"填空题","stem":"社会主义本质突出强调（）在社会发展中的重要地位。","correctAnswer":"(A)解放和发展生产力","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"解放和发展生产力"},{"content":"/第五章/第一节","type":"填空题","stem":"社会主义的体现是一个（）的过程，人们对社会主义本质的认识也随着实践的推进逐步深入。","correctAnswer":"(A)动态","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"动态"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1957年，（）第一次系统提出社会主义社会矛盾的学说","correctAnswer":"(A)毛泽东","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"毛泽东/邓小平/陈云/陈毅"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1957年下半年以后，党重新提出（）是我国社会的主要矛盾","correctAnswer":"(C)无产阶级和资产阶级","analysis":"社会主义改造完成后我国社会主要矛盾的判断","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"生产力和生产关系/经济基础和上层建筑/无产阶级和资产阶级/先进的工业国的要求和落后的农业国的现实"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"无产阶级和资产阶级的矛盾（）年下半年被党重提成为我国社会的主要矛盾","correctAnswer":"(B)1957.0","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"1956/1957.0/1958.0/1959.0///////////"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"( )会议纠正了“阶级斗争为纲”的错误方针","correctAnswer":"(A)十一届三中全会","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"十一届三中全会/十一届六中全会/十三届四中全会/十三大"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"（）年,邓小平在《坚持四项基本原则》中明确回答了我国主要矛盾的问题。","correctAnswer":"(B)1979.0","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"1978/1979.0/1980.0/1981.0///////////"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1979年,（）在《坚持四项基本原则》中明确回答了我国主要矛盾的问题。","correctAnswer":"(A)邓小平","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"邓小平/华国锋/陈毅/叶剑英"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1979年,邓小平在（）文献中明确回答了我国主要矛盾的问题。","correctAnswer":"(A)《坚持四项基本原则》","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"《坚持四项基本原则》/《关于建国以来党的若干历史问题的决议》/《一切从社会主义初级阶段的实际出发》/《我国方针政策的两个基本点》"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"党的（）会议通过的《历史决议》对我国社会主要矛盾作了规范的表述。","correctAnswer":"(B)十一届六中全会","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"十一届三中全会/十一届六中全会/十三届四种全会/十三大"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十一届六中全会通过的《历史决议》认为，社会主义改造完成以后，我国社会的主要矛盾是","correctAnswer":"(D)人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"生产力和生产关系之间的矛盾/经济基础和上层建筑之间的矛盾/无产阶级和资产阶级之间的矛盾/人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾深刻反映了我国社会主义初级阶段的（）","correctAnswer":"(B)特殊本质","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"基本特征/特殊本质/发展方向/社会性质"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1956年党的八大认为，无产阶级同资产阶级之间的矛盾（）","correctAnswer":"(A)基本解决","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"基本解决/继续存在/成为主要矛盾/成为重点问题"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"党的八大提出的关于我国社会主要矛盾的认识在具体的实践过程中（）","correctAnswer":"(C)未能很好地坚持","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"得到贯彻/受到重视/未能很好地坚持/没有中断"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十一届三中全会纠正了（）的错误方针","correctAnswer":"(A)“阶级斗争为纲”","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"“阶级斗争为纲”/经济建设为中心/解放生产力/共同富裕"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"在党的（）会议上，邓小平第一次提出“建设有中国特色社会主义”的概念","correctAnswer":"(B)十二大","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"十一届三中全会/十二大/十三大/十一届六中全会"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"在党的（）会议上，提出我国社会主义现代化建设的总体布局思想","correctAnswer":"(C)十二届六中全会","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"十一届三中全会/十二大/十二届六中全会/十一届六中全会"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十二届六中全会提出（）思想","correctAnswer":"(C)现代化建设的总体布局","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"社会主义社会矛盾/社会主义初级阶段/现代化建设的总体布局/社会主义初级阶段基本纲领"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"在党的（）会议上，正式提出了社会主义初级阶段的基本路线","correctAnswer":"(A)十三大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"十三大/十二大/十二届六中全会/十一届六中全会"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十七大通过的党章把（）与“富强、民主、文明”一起写入基本路线","correctAnswer":"(A)和谐","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"和谐/美丽/发展/改革"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"党的（）通过的党章把和谐与“富强、民主、文明”一起写入基本路线","correctAnswer":"(D)十七大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"十三大/十五大/十六大/十七大"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"党在社会主义初级阶段的基本路线是党和国家的（）","correctAnswer":"(A)生命线","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"生命线/基本原则/发展方向/历史定位"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"“建设富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化国家”是基本路线规定的党在社会主义初级阶段的（）","correctAnswer":"(A)奋斗目标","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"奋斗目标/指导方针/发展方向/历史定位"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"“建设富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化国家”体现了社会主义社会全面发展的（）","correctAnswer":"(B)要求","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"定位/要求/方针/方向"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"在社会主义初级阶段基本路线中，“富强”主要是（）领域的目标和要求。","correctAnswer":"(A)经济领域","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"经济领域/政治领域/思想文化领域/社会领域"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"在社会主义初级阶段基本路线中，“民主”主要是（）领域的目标和要求","correctAnswer":"(B)政治领域","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"经济领域/政治领域/思想文化领域/社会领域"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"在社会主义初级阶段基本路线中，“文明”主要是（）领域的目标和要求","correctAnswer":"(C)思想文化领域","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"经济领域/政治领域/思想文化领域/社会领域"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"在社会主义初级阶段基本路线中，“和谐”主要是（）领域的目标和要求","correctAnswer":"(D)社会领域","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"经济领域/政治领域/思想文化领域/社会领域"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"“一个中心、两个基本点”是社会主义初级阶段基本路线的（）","correctAnswer":"(B)最主要内容","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"基本途径/最主要内容/主要目标/主要原则"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"在社会主义初级阶段基本路线中，“一个中心，两个基本点”是实现社会主义现代化奋斗目标的（）","correctAnswer":"(A)基本途径","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"基本途径/最主要内容/主要目标/主要原则"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"“自力更生，艰苦创业”是实现社会主义现代化奋斗目标的（）","correctAnswer":"(D)根本立足点","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"基本途径/依靠力量/领导力量/根本立足点"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"坚持党的基本路线不动摇，社会主义现代化战略目标的实现就有了（）","correctAnswer":"(C)根本保证","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"依靠力量/领导力量/根本保证/根本立足点"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平反复强调：“基本路线要管（）年”","correctAnswer":"(B)100.0","analysis":"认清社会主义初级阶段的长期性","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"50.0/100.0/200.0/300.0///////////"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"坚持党的基本路线，必须紧紧围绕（）这一中心","correctAnswer":"(A)经济建设","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"经济建设/政治建设/社会建设/文化建设"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"()是我们党在新时期实现的最根本的拨乱反正","correctAnswer":"(A)以经济建设为中心的确定","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"以经济建设为中心的确定/以政治建设为中心/以社会建设为中心/以文化建设为中心"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"以经济建设为中心是我们党在新时期实现的最根本的（）","correctAnswer":"(C)拨乱反正","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"奋斗目标/建设任务/拨乱反正/发展方向"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"以经济建设为中心是我国在社会主义初级阶段的（）","correctAnswer":"(D)兴国之要","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"建设任务/奋斗目标/发展方向/兴国之要"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"在社会主义初级阶段，（）是党和国家兴旺发达、长治久安的根本要求","correctAnswer":"(A)以经济建设为中心","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"以经济建设为中心/拨乱反正/文化建设/政治建设"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"四项基本原则是我国的（）","correctAnswer":"(A)立国之本","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"立国之本/执政之基/根本保证/根本立足点"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"坚持（）保证改革开放的正确方向","correctAnswer":"(A)四项基本原则","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"四项基本原则/以经济建设为中心/政治建设/文化建设"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"要坚持把以经济建设为中心同四项基本原则、改革开放这两个基本点统一于（）","correctAnswer":"(A)发展中国特色社会主义的伟大实践","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"发展中国特色社会主义的伟大实践/社会主义初级阶段/社会主义市场经济/全面建成小康社会"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"四项基本原则是党和国家生存发展的（）","correctAnswer":"(A)政治基石","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"政治基石/强国之路/活力源泉/发展方向"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"改革开放是党和国家进步的（）","correctAnswer":"(C)活力源泉","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"政治基石/强国之路/活力源泉/发展方向"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党认为，改革开放是（）","correctAnswer":"(B)强国之路","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"政治基石/强国之路/革命源泉/发展方向"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"坚持四项基本原则和改革开放两个基本点的统一，必须（）资产阶级自由化","correctAnswer":"(A)旗帜鲜明地反对","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"旗帜鲜明地反对/有所注意/被动应付/有条件反对"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"坚持以四项基本原则保证改革开放的（）","correctAnswer":"(A)正确方向","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"正确方向/历史定位/活力源泉/政治基石"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"党的基本路线是兴国、立国、强国的（）","correctAnswer":"(D)重大法宝","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"制度保障/基本要素/根本指南/重大法宝"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"党的基本路线是实现科学发展的（）","correctAnswer":"(A)政治保证","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"政治保证/一般条件/理论指南/基本要素"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"党的基本路线是党和国家的（）","correctAnswer":"(C)生命线","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"政治保证/重要条件/生命线/幸福线"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"党的基本路线是人民群众的（）","correctAnswer":"(D)幸福线","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"理论指南/一般条件/价值选择/幸福线"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"我们要始终坚持（）不动摇，绝不走封闭僵化的老路，也不走改旗易帜的邪路","correctAnswer":"(A)党的基本路线","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"党的基本路线/社会主义初级阶段/最低纲领/最高纲领"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"党的（）制定了党在社会主义初级阶段的基本纲领","correctAnswer":"(C)十五大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"十三大/十四大/十五大/十六大"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是共产党人的理想信念和精神支柱","correctAnswer":"(C)共产主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"为人民服务/集体主义/共产主义/社会主义"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"实现共产主义是无产阶级政党的（）","correctAnswer":"(A)最高纲领","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"最高纲领/最低纲领/一般纲领/基本纲领"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"建设中国特色社会主义生态文明的目标是（）","correctAnswer":"(D)努力建设美丽中国，实现中华民族的永续发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"坚持节约资源和保护环境的基本国策/着力推进绿色发展、循环发展、低碳发展/形成节约资源和保护环境的空间格局/努力建设美丽中国，实现中华民族的永续发展"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"我们事业胜利前进最可靠的保证是毫不动摇地坚持党的（）","correctAnswer":"(A)基本路线","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"基本路线/坚持社会主义/公有制/社会主义初级阶段基本纲领"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"“一个中心，两个基本点”是社会主义初级阶段党的基本路线的（）","correctAnswer":"(D)最主要内容","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"主要目标/指导方针/有力支撑/最主要内容"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"党在社会主义初级阶段的奋斗目标中，经济领域的目标和要求是（）","correctAnswer":"(D)富强","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"民主/和谐/文明/富强"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"党在社会主义初级阶段的奋斗目标中，政治领域的目标和要求是（）","correctAnswer":"(A)民主","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"民主/和谐/文明/富强"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平发表《解放思想、实事求是、团结一致向前看》的讲话是在","correctAnswer":"(A)1978年中央工作会议","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"1978年中央工作会议/1978年党的十一届三中全会/1982年党的十二大/1978年全国科学大会开幕式上"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十一届三中全会以后，邓小平领导我们党所做的第一件事就是","correctAnswer":"(C)重新确立实事求是的思想路线","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"提出改革开放/提出以经济建设为中心/重新确立实事求是的思想路线/提出坚持四项基本原则"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1978年，邓小平在为党的十一届三中全会准备的中央工作会议上发表了（）的重要讲话，提出要着手解决党的思想路线问题","correctAnswer":"(A)《解放思想，实事求是，团结一致向前看》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"《解放思想，实事求是，团结一致向前看》/《关于建国以来党的若干历史问题的决议》/《一切从社会主义初级阶段出发》/《我国方针政策的两个基本点》"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平指出：“一个党，一个国家，一个民族，如果一切从本本出发，思想僵化，迷信盛行，那它就不能前进，它的生机就停止了，就要亡党亡国。”这段话，非常深刻地阐明了","correctAnswer":"(C)解放思想的重要性","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"反对经验主义的重要性/改革开放的重要性/解放思想的重要性/正确认识自身发展阶段的重要性"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"在“文化大革命”结束后中国向何处去的重大历史关头，邓小平在拨乱反正过程中首先抓住的关键环节是","correctAnswer":"(C)思想路线","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"政治路线/组织路线/思想路线/行动路线"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1977年邓小平在写给党中央的信中强调要完整、准确地理解毛泽东思想，率先批评了","correctAnswer":"(A)“两个凡是”的错误","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"“两个凡是”的错误/“文化大革命”的错误/徘徊不前的错误/资产阶级自由化的错误"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1978年邓小平在中央工作会议上作的《解放思想，实事求是，团结一致向前看》的重要讲话，重新确立了党的","correctAnswer":"(A)实事求是的思想路线","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"实事求是的思想路线/解放思想、实事求是的思想路线/解放思想的思想路线/解放思想、实事求是、与时俱进的思想路线"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平在重新确立实事求是思想路线时特别强调的是要","correctAnswer":"(B)解放思想","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"实事求是/解放思想/与时俱进/求真务实"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平认为，在一切工作中要真正坚持实事求是，正确以马克思列宁主义、毛泽东思想，解决过去遗留的问题和新出现的一系列问题，首先必须","correctAnswer":"(D)解放思想","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"发展生产力/实事求是/敢说真话/解放思想"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"下列属于邓小平对党的思想路线做出的贡献的是","correctAnswer":"(B)强调解放思想的重要性","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"首次提出实事求是/强调解放思想的重要性/大兴求真务实之风/提出实践是检验真理的唯一标准"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"党的实事求是思想路线的验证条件和目的是","correctAnswer":"(D)在实践中检验真理和发展真理","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"一切从实际出发/实事求是/理论联系实际/在实践中检验真理和发展真理"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平指出，马克思主义的辩证唯物主义和历史唯物主义，用毛主席的话来讲就是","correctAnswer":"(C)实事求是","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"对立统一/一分为二/实事求是/斗争哲学"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平南方谈话回答了长期困扰人们思想的一系列重大认识问题，被誉为新时期第二次思想解放的宣言书，邓小平南方谈话发表的时间是","correctAnswer":"(D)1992年","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"1978年/1991年/1989年/1992年"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1978年底召开的党的（ ） ，开启了改革开放的新时期","correctAnswer":"(A)十一届三中全会","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"十一届三中全会/十一届四中全会/十一届五中全会/十一届六中全会"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1982年，邓小平在十二大上提出了哪项重大命题","correctAnswer":"(C)建设有中国特色的社会主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"社会主义本质/社会主义市场经济/建设有中国特色的社会主义/共同富裕的社会主义"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"马克思主义中国化的第二大理论成果是","correctAnswer":"(D)中国特色社会主义理论体系","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"毛泽东思想/科学发展观/习近平新时代中国特色社会主义思想/中国特色社会主义理论体系"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平理论第一次比较系统的初步回答了（）的基本问题","correctAnswer":"(A)什么是社会主义、怎样建设社会主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"什么是社会主义、怎样建设社会主义/建设什么样的党、怎样建设党/实现什么样的发展、怎样发展/建设什么样的中国特色社会主义、怎么建设中国特色社会主义"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平理论首要的基本理论问题是","correctAnswer":"(D)什么是社会主义，怎样建设社会主义","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"发展才是硬道理/发展是党执政兴国的第一要务/解放生产力，发展生产力/什么是社会主义，怎样建设社会主义"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1987年4月，邓小平第一次提出了分（）基本实现现代化的战略。","correctAnswer":"(C)“三步走”","analysis":"不要与十九大相混淆","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"“两步走”/“两个时期”/“三步走”/“两个阶段”"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1997年，我国在提前实现了“三步走”战略的第一步和第二步战略目标之后，党的（）把“三步走”战略的第三步进一步具体化，提出了三个阶段性目标。","correctAnswer":"(D)十五大","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"十二大/十三大/十四大/十五大"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1979年12月，邓小平第一次使用了“小康”的概念。1981年4月，他又提出了（）","correctAnswer":"(A)“小康社会”","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"“小康社会”/“小康生活”/“小康国家”/“小康国度”"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"（）提出“科学技术是第一生产力。”","correctAnswer":"(D)邓小平","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"江泽民/胡锦涛/毛泽东/邓小平"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"改革开放以来，党高度重视发展问题，将（）作为解决中国一切问题的关键。","correctAnswer":"(C)发展","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"艰苦创业/共赢/发展/人才"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"党的（）正式提出，到20世纪末分“两步走”实现工农业总产值翻两番，实现小康社会的设想。","correctAnswer":"(D)十二大","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"十五大/十四大/十三大/十二大"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十二大正式提出，到20世纪末分（），实现工农业总产值翻两番，实现小康社会的设想。","correctAnswer":"(A)“两步走”","analysis":"注意题目所提的时间","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"“两步走”/“两个阶段”/“两个时期”/“两个时间”"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十二大正式提出，到20世纪末分“两步走”，实现工农业总产值（），实现小康社会的设想。","correctAnswer":"(B)翻两番","analysis":"考察考生的记忆能力","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"翻一番/翻两番/翻三番/翻四番"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"经过30多年的对外开放，我国形成了全方位、多层次、宽领域的对外开放格局。下列对“全方位”解读最准确的是（）","correctAnswer":"(A)不论对资本主义国家还是社会主义国家，对发达国家还是发展中国家都实行开放政策","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"不论对资本主义国家还是社会主义国家，对发达国家还是发展中国家都实行开放政策/根据各地区的实际和特点，通过经济特区、沿海开放城市、经济技术开发区等不同开放程度的各种形式，形成全国范围的对外开放/立足我国国情，对国际商品市场、国际资本市场、国际技术市场和国际劳务市场的开放/坚持“引进来”和“走出去”相结合"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"对外开放是我国的一项长期的基本国策，实行这一国策的前提和基础是（）","correctAnswer":"(B)独立自主、自力更生","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"公平合理，互惠互利/独立自主、自力更生/发展对外贸易，引进资金和先进技术/实行全方位、多层次、宽领域的开放"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"我们应当把对外开放的基本立足点放在（）","correctAnswer":"(C)增强我国独立自主、自力更生的能力上","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"发展对外经济关系上/发展睦邻友好关系上/增强我国独立自主、自力更生的能力上/吸收和借鉴世界一切文明成果上"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"我国实行对外开放是（）","correctAnswer":"(A)一项长期的国策","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"一项长期的国策/一项权宜之计/在现代化建设中实行的政策/实现现代化后就不必实行对外开放政策"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"把对外开放确定为我国的基本国策，是在党的（）","correctAnswer":"(C)十二届三中全会","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"十一届六中全会/十二大/十二届三中全会/十三大"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"当前，坚持对外开放的基本国策，拓展对外开放广度和深度，要求（）","correctAnswer":"(C)要把“引进来”和“走出去”更好地结合起来","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"把所有企业、所有产品都推向世界市场/主要还是要“引进来”/要把“引进来”和“走出去”更好地结合起来/主要是大力推进“走出去”"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"我国正式成为世界贸易组织成员的时间是（）","correctAnswer":"(B)37226.0","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"37196.0/37226.0/37288.0/37742.0////"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"二十世纪九十年代，我国对外开放进入新阶段的重要标志是（）","correctAnswer":"(A)形成了全方位、多层次、宽领域的对外开放格局","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"形成了全方位、多层次、宽领域的对外开放格局/我国进入世界十大贸易国行列/引进外资规模居发展中国家首位/形成了沿海、沿江、沿边对外开放的新格局"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"在改革初期，对建立经济特区作出最大贡献的领导人是（）","correctAnswer":"(B)邓小平","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"毛泽东/邓小平/周恩来/陈云"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平提出的对外开放政策中最有远见最具实效的伟大创举是（）","correctAnswer":"(B)提出了建设经济特区","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"提出了引进国外资本和技术/提出了建设经济特区/提出了借鉴和吸收世界一切文明成果/提出了建立全方位、多层次、宽领域的开放格局"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义国家发展对外经济关系的必要性，从根本上说是（）","correctAnswer":"(D)生产社会化和发展商品经济的要求","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"发展社会主义公有制经济的要求/实现社会主义生产目的的要求/解放和发展生产力的要求/生产社会化和发展商品经济的要求"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"发展对外经济关系的基础和主要内容是（）","correctAnswer":"(A)对外贸易","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"对外贸易/对外资金交流/对外技术交流/对外劳务合作"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"在改革的前35年，我国发展对外贸易的关键是（）","correctAnswer":"(C)扩大出口","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"吸收外资/引进先进技术/扩大出口/扩大进口"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"我国积极发展对外贸易过程中要立足于（）","correctAnswer":"(D)以质取胜的战略","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"以廉取胜的战略/以量取胜的战略/以广取胜的战略/以质取胜的战略"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"实行对外开放要处理好对外开放与( )的关系","correctAnswer":"(D)独立自主，自力更生","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"西方中心/依附理论/闭关自守/独立自主，自力更生"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"我国对外开放应实施的基本战略是（）","correctAnswer":"(A)“引进来”和“走出去”相结合","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"“引进来”和“走出去”相结合/四项基本原则和改革开放相结合/独立自主与有所依赖相结合/吸引外资和对外投资相结合"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"以下不属于对外开放的原因的是（）","correctAnswer":"(D)资本主义制度比社会主义制度先进","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"当今世界是开放的世界/中国的发展离不开世界/充分发挥社会主义制度优越性的需要/资本主义制度比社会主义制度先进"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"标志着我国对外开放进入新阶段的重大举措是（）","correctAnswer":"(D)实施“走出去”战略","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"兴办经济特区/开放浦东新区/扩大出口/实施“走出去”战略"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"我国发展对外经济关系的最主要的形式是（）","correctAnswer":"(A)发展对外贸易","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"发展对外贸易/引进先进技术/积极利用外资/发展国际旅游业"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"目前，中国大陆开放度最大、开放层次最高的是（）","correctAnswer":"(C)保税区","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"经济特区/经济技术开发区/保税区/高新技术开发区"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"下列属于我国1980年正式设置的经济特区是（）","correctAnswer":"(C)汕头","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"海南/大连/汕头/福州"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平首次正式使用“对外开放”表述是在","correctAnswer":"(A)1980年","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"1980年/1992年/1979年/1982年"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"改革开放后的很长一段时间，我国经济体制改革的核心是如何认识和处理（）","correctAnswer":"(D)计划与市场","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"长期计划与短期计划/计划与规划/市场经济与计划经济/计划与市场"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"目前，我国的经济体制是（）","correctAnswer":"(D)社会主义市场经济","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"计划经济为主、市场经济为辅/计划经济为主、市场调节为辅/有计划的市场经济/社会主义市场经济"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"明确建立社会主义市场经济的最后一个思想障碍是（）","correctAnswer":"(D)突破计划经济和市场经济具有社会制度属性的思想束缚","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"突破计划经济为主、市场经济为辅的限制/突破计划经济为主、市场调节为辅的限制/突破有计划的市场经济的限制/突破计划经济和市场经济具有社会制度属性的思想束缚"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义市场经济理论认为，计划经济与市场经济属于（）","correctAnswer":"(A)计划与市场都是经济手段，不同的资源配置方式","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"计划与市场都是经济手段，不同的资源配置方式/不同的经济增长方式/不同的经济制度的范畴/不同的生产关系的范畴"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"市场经济作为资源配置的一种方式本身不具有制度属性，可以和不同的社会制度结合。社会主义市场经济的制度特色主要体现在（）","correctAnswer":"(A)坚持宏观调控上以实现最广大劳动人民根本利益为出发点和归宿","analysis":"","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"坚持宏观调控上以实现最广大劳动人民根本利益为出发点和归宿/坚持所有制结构上以私有制为主体/坚持分配制度上以按需分配为主体、多种分配方式并存/以上都正确"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"经济体制改革是全面深化改革的重点，进一步完善我国社会主义市场经济体制，关键是处理好（ ）","correctAnswer":"(B)政府和市场的关系","analysis":"政府和市场的关系是重点","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"中央和地方的关系/政府和市场的关系/宏观调控和微观搞活的关系/公平和效率的关系"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"我国社会主义初级阶段基本经济制度的确立决定于（）","correctAnswer":"(D)社会主义性质和初级阶段国情","analysis":"社会性质和初级阶段的国情决定基本经济制度","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"我国生产力发展水平/所有制结构/分配制度/社会主义性质和初级阶段国情"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义初级阶段的基本经济制度是公有制为主体、多种所有制经济共同发展。必须毫不动摇地鼓励、支持和引导非公有制经济发展的依据在于（）","correctAnswer":"(A)我国还处在社会主义初级阶段，生产力发展不够发达，也很不平衡","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"我国还处在社会主义初级阶段，生产力发展不够发达，也很不平衡/社会主义市场经济体制决定/社会主义初级阶段的分配制度决定/以上都正确"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"国有经济在国民经济中的主导作用主要体现在（）","correctAnswer":"(C)国有经济对国民经济的控制力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"国有经济在社会总资产中占有量的优势/国有经济能控制垄断性行业/国有经济对国民经济的控制力/国有经济在国民经济中占主体地位"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"公有制经济的性质和实现形式是两个不同层次的问题。公有制经济的性质体现在（）","correctAnswer":"(B)所有权的归属上","analysis":"所有权是公有制性质的体现","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"组织形式上/所有权的归属上/经营方式上/分配方式上"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"在社会主义初级阶段，非公有制经济是（）","correctAnswer":"(B)社会主义市场经济的重要组成部分","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"由于在社会主义制度下，所有具有半社会主义性质的/社会主义市场经济的重要组成部分/具有公有性质的经济/逐步向公有制过渡的经济"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"按劳分配是社会主义的分配原则。实行按劳分配的物质基础是（）","correctAnswer":"(B)生产力发展水平","analysis":"生产力水平是按劳分配的物质基础","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"公有制/生产力发展水平/基本经济制度/基本分配制度"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"在社会主义初级阶段，多种分配方式并存是收入分配制度的一大特点。我国存在着按劳动力价值进行分配的方式，是因为我国目前存在着（）","correctAnswer":"(B)多种所有制","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"个体经济/多种所有制/集体经济/国有经济"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"在社会主义初级阶段，多种分配方式并存是收入分配制度的一大特点。按劳分配以外的多种分配方式，其实质就是（）","correctAnswer":"(A)按对生产要素的占有状况进行分配","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"按对生产要素的占有状况进行分配/按对资本的占有状况进行分配/按对劳动的占有状况进行分配/按对知识和知识产权类的占有状况进行分配"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"为了实现共同富裕的目标，我国始终坚持发展是硬道理，坚持（）的基本路线，通过改革开放不断解放和发展生产力，努力提高人民生活水平，促进社会公平正义，中国特色社会主义日益显现出强大生命力和巨大优越性。","correctAnswer":"(A)“一个中心，两个基本点”","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"“一个中心，两个基本点”/“一个中心，两个理论点”/“一个中心，两个基础点”/“一个中点，两个原则”"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平指出：“贫穷不是社会主义，社会主义要消灭贫穷”。这个论断（）","correctAnswer":"(B)体现了社会主义本质的要求","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"概括了新民主主义社会建设的目标/体现了社会主义本质的要求/指明了社会主义革命的根本任务/明确了人类社会的发展方向"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平认为建设中国特色社会主义的首要的基本的理论问题是","correctAnswer":"(C)什么是社会主义，怎样建设社会主义","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"什么是马克思主义，怎样发展马克思主义/建设什么样的党，怎样建设党/什么是社会主义，怎样建设社会主义/什么是发展，实现怎样的发展"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平社会主义本质理论的十分明显和突出的特点是突出强调（）在社会主义发展中的重要地位。","correctAnswer":"(A)解放和发展生产力","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"解放和发展生产力/消灭剥削/消除两极分化/最终达到共同富裕"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平把解放和发展生产力纳入社会主义本质之中，是以（）为指导，在认真总结社会主义建设的历史经验，科学把握我国国情和时代特征的基础上提炼出来的","correctAnswer":"(D)唯物史观","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"唯心史观/普世价值/唯心辩证法/唯物史观"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平强调解放和发展生产力，纠正了忽视发展生产力的错误观念，反映了我国社会主义初级阶段发展生产力的迫切要求，明确了（）建立后还要通过改革进一步解放生产力的任务。","correctAnswer":"(B)社会主义基本制度","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"资本主义制度/社会主义基本制度/共产主义/社会主义分配制度"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平强把（）纳入社会主义本质，是以唯物史观为指导，科学把握我国国情和时代特征的基础上提炼出来的。","correctAnswer":"(C)解放和发展生产力","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"生产关系/生产要素/解放和发展生产力/生产劳动"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"在社会主义初级阶段，属于按劳分配收入的是（）","correctAnswer":"(C)公有制经济中劳动者的工资奖金收入","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"所有劳动者的劳动收入/公有制经济中劳动者的所有收入/公有制经济中劳动者的工资奖金收入/劳动者的所有个人收入"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"要进一步完善我国社会主义市场经济体制，关键是要处理好（）的关系","correctAnswer":"(A)政府与市场","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"政府与市场/收入与分配/生产与消费/计划与市场"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"混合所有制中的集体成分，属于（）","correctAnswer":"(A)公有制经济","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"公有制经济/半公有制/过渡经济/国家资本主义"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"混合所有制中的国有成分，属于（）","correctAnswer":"(A)公有制经济","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"公有制经济/国有非国有并存经济/国家资本主义/新常态经济"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义经济制度的基础是（）","correctAnswer":"(A)公有制经济","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"公有制经济/国有经济/集体经济/公有制为主体、多种所有制经济共同发展"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"计划与市场是（）","correctAnswer":"(D)都是经济调节的手段","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"划分社会主义与资本主义的标志/存在于不同的社会制度中/属于基本制度的范畴/都是经济调节的手段"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"实现社会主义的物质基础是（）","correctAnswer":"(B)高度发达的生产力","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"解放和发展人民/高度发达的生产力/与生产力相适应的生产关系/政治上层建筑"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"高度发达的生产力是实现（）的物质基础。","correctAnswer":"(C)社会主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"平均富裕/平均分配/社会主义/同步富裕"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"高度发达的生产力实现社会主义的（）。","correctAnswer":"(D)物质基础","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"可有可无的条件/理论借鉴/一般条件/物质基础"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"（）指出：“马克思主义最注重发展生产力。我们讲社会主义是共产主义的初级阶段，共产主义的高级阶段要实行各尽其能、按需分配，这就要求社会生产力高度发展，社会物质财富极大丰富。所以社会主义初级阶段的最根本任务就是发展生产力。”","correctAnswer":"(A)邓小平","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"邓小平/刘少奇/刘少奇/毛泽东"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平指出：“马克思主义最注重发展生产力。我们讲社会主义是共产主义的初级阶段，共产主义的高级阶段要实行（）、按需分配，这就要求社会生产力高度发展，社会物质财富极大丰富。所以社会主义初级阶段的最根本任务就是发展生产力。”","correctAnswer":"(B)各尽其能","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"分配制度/各尽其能/人人所得/共同支配"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"共产主义的高级阶段要实行各尽其能、（），这就要求社会生产力高度发展，社会物质财富极大丰富。","correctAnswer":"(C)按需分配","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"按劳分配/按绩效分配/按需分配/按所得分配"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平指出，（）最注重发展生产力。社会主义初级阶段的最根本任务就是发展生产力。","correctAnswer":"(D)马克思主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"资本主义/斯大林主义/帝国主义/马克思主义"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平指出：“社会主义的（），归根到底是要大幅度发展社会生产力，逐步改善、提高人民的物质生活和精神生活。”","correctAnswer":"(C)优越性","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"纯洁性/曲折性/优越性/革命性"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平指出：“社会主义的优越性，归根到底是要大幅度发展社会生产力，逐步改善、提高人民的（）和精神生活。”","correctAnswer":"(D)物质生活","analysis":"根据“精神生活”可确定答案","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"民主法治/社会和谐/劳动资料/物质生活"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"“发展才是硬道理”是谁提出来的？（）","correctAnswer":"(D)邓小平","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"江泽民/胡锦涛/习近平/邓小平"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"改革开放以来，邓小平提出了“（）才是硬道理”的著名论断，从社会主义本质要求的高度强调发展的重要性。","correctAnswer":"(C)发展","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"经济/生产/发展/创新"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1958年，中国人民解放军炮击（）。从此，两岸由过去激烈军事对抗，转为政治对抗为主、军事对抗为辅。","correctAnswer":"(B)金门","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"澎湖/金门/马祖/台湾岛"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"中国人民解放军于1958年炮击金门。从此，两岸由过去激烈军事对抗，转为（）。","correctAnswer":"(B)政治对抗为主、军事对抗为辅","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"军事对抗为主、政治对抗为辅/政治对抗为主、军事对抗为辅/政治对抗、军事对抗辅助文化对抗/文化对抗、军事对抗辅助政治对抗"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"“和平统一、一国两制”坚持一个中国原则，强调（）","correctAnswer":"(D)以上都对","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"世界上只有一个中国/中国领土不容分割/中国主权不容侵犯/以上都对"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"“和平统一、一国两制”坚持（）原则。","correctAnswer":"(D)以上都对","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"一个民族/一个国家/一种文化/以上都对"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"在“和平统一、一国两制”中，在（）前提下，港澳台原有社会制度和生活方式长期不变。","correctAnswer":"(A)祖国统一","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"祖国统一/祖国强大/祖国富裕/祖国发展"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"一国两制的前提是（）","correctAnswer":"(A)一个中国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"一个中国/文化制度一致/经济制度一致/政治制度一致"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"“一国两制”的构想，是从解决（）地区的问题开始的？","correctAnswer":"(A)台湾","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"台湾/香港/澳门/钓鱼岛"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"在“和平统一、一国两制”中，在祖国统一前提下，港澳台原有（）和生活方式长期不变。","correctAnswer":"(A)社会制度","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"社会制度/生活制度/生活品质/社会生活"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"“一国两制”中提出在祖国统一前提下，港澳台（）","correctAnswer":"(A)高度自治","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"高度自治/高度民主/完全自治/高度重视"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"在“和平统一、一国两制”中，我们要（）争取以和平方式实现国家完全统一","correctAnswer":"(A)尽最大努力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"尽最大努力/尽较大努力/尽较大努力/长期努力"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"发展两岸关系，实现祖国统一的政治基础是（）","correctAnswer":"(A)坚持一个中国的原则","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"坚持一个中国的原则/坚持资本主义制度/坚持寄希望于台湾人民/“和平统一，一国两制”"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"在“和平统一、一国两制”中，解决台湾问题，实现祖国统一，寄希望于（）","correctAnswer":"(B)台湾人民","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"国民党/台湾人民/台湾学生/来大陆就业者"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"2010年我国大陆自然灾害频发，灾情严重。台湾民众展开了各种形式的援助活动，以最大的爱心、最短的实践，将温暖送到大陆同胞的心中。对此，认识不正确的是（）","correctAnswer":"(C).两岸已经消除了分歧，走向统一","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"命运与共的海峡两岸人民是骨肉兄弟/炎黄子孙的血脉之情是割不断的/.两岸已经消除了分歧，走向统一/体现了两岸人民的手足情、同胞爱"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党首次提出“解放台湾”的口号，时间是（）","correctAnswer":"(D)17958.0","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"18415.0/20210.0/21398.0/17958.0///"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1958年，中国人民解放军炮击金门，是为了粉碎()“划峡而治”的阴谋。","correctAnswer":"(A)美国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"美国/英国/日本/苏联"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平首次提出“一个国家，两种制度”的概念是在（）","correctAnswer":"(D)1982年","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"1958年/1956年/1978年/1982年"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1958年，中国人民解放军炮击金门，有力打击了美国“两个中国”、“划峡而治”的阴谋，加剧了（）的矛盾。","correctAnswer":"(C)美国与蒋介石政府","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"美日/美英/美国与蒋介石政府/美国与联合国"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1958年，中国人民解放军炮击金门后，海峡两岸都调整了政策，中国共产党提出（）策略。","correctAnswer":"(C)联蒋抵美","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"联日抵美/联苏抵美/联蒋抵美/联蒋联美"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"（）代表党提出了和平解决台湾问题的“一纲四目”。","correctAnswer":"(A)周恩来","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"周恩来/毛泽东/邓小平/江泽民"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"周恩来代表党提出了（）问题的“一纲四目”。","correctAnswer":"(A)和平解决台湾","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"和平解决台湾/解放台湾/解放港澳台/和平解决香港"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"周恩来代表党提出了和平解决台湾问题的（）。","correctAnswer":"(A)一纲四目","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"一纲四目/四项基本原则/三个有利于/一国两制"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"周恩来提出的和平解决台湾问题的“一纲四目”。规定台湾回归祖国后，除()必须统一于中央外，所有军政、人事安排等悉委于蒋。","correctAnswer":"(B)外交","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"军队/外交/内政/国防"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"首次以“台湾回到祖国怀抱，实现统一大业”的提法代替“解放台湾”的提法是在（）","correctAnswer":"(A)十一届三中全会公报","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"十一届三中全会公报/五届全国人大五次会议/六届全国人大三次会议/第一届全国人大常委会第十五次会议"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"周恩来提出的和平解决台湾问题的“一纲四目”。规定台湾回归祖国后，除外交必须统一于中央外，所有军政、人事安排等悉委于（）。","correctAnswer":"(A)蒋介石","analysis":"","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"蒋介石/美国/美国和蒋介石/以上都不对"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"周恩来将党提出的一系列和平解决台湾问题的思想、政策和主张归纳为（）","correctAnswer":"(C)一纲四目","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"九二共识/一国两制/一纲四目/以上都不对"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"台湾问题是（）遗留下来的问题。","correctAnswer":"(C)中国国内战争","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"世界大战/侵华战争/中国国内战争/中国历史"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"周恩来提出的和平解决台湾问题的“一纲四目”。规定台湾回归祖国后，所有社会改革可以（）。","correctAnswer":"(C)从缓","analysis":"","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"停止/加速/从缓/以上都不对"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"“一纲四目”规定台湾回归祖国后，（），不做破坏对方团结之举。","correctAnswer":"(C)双方不派特务","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"双方不派官员/双方交换外交人员名单/双方不派特务/以上都不对"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"周恩来提出的和平解决台湾问题的“一纲四目”，其中“一纲”是指（）","correctAnswer":"(A)台湾必须统一于中国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"台湾必须统一于中国/台湾必须由国民党领导/台湾问题必须通过武力方式解决/台湾能加入联合国"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"（）构想是邓小平在解决台湾问题的过程中提出的，首先在解决香港问题上得以实践。","correctAnswer":"(A)“一国两制”","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"“一国两制”/祖国统一/民族复兴/一带一路"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"“一国两制”构想是（）在解决台湾问题的过程中提出的，首先在解决香港问题上得以实践。","correctAnswer":"(B)邓小平","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"毛泽东/邓小平/江泽民/周恩来"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"“一国两制”是国家的（）。","correctAnswer":"(B)基本国策","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"基本制度/基本国策/外交政策/以上都不对"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"“一国两制”构想是邓小平在解决台湾问题的过程中提出的，首先在解决（）问题上得以实践。","correctAnswer":"(D)香港","analysis":"","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"经济发展/澳门/台湾/香港"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"“九二共识”的基本内容是（）","correctAnswer":"(C)“海峡两岸均坚持一个中国原则”","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"实现两岸“三通”/“和平统一，一国两制”/“海峡两岸均坚持一个中国原则”/“建立互信、搁置争议、求同存异、共创双赢”"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"按照“一国两制”设想，将来可以保留自己军队的特别行政区是（）","correctAnswer":"(D)台湾","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"香港/澳门/港澳都可以/台湾"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"发展两岸关系和实现和平统一的基础是（）","correctAnswer":"(A)一个中国的原则","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"一个中国的原则/台湾保留军队/高度的自治权/通邮、通航、通商"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"2005年，由全国人大十届三次会议审议通过的将对台方针法律化的法律文件是（）","correctAnswer":"(B)《反分裂国家法》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"《中共十一届三中全会公报》/《反分裂国家法》/《告台湾同胞书》/《为促进祖国统一大业的完成而继续奋斗》"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"台湾问题是中国国内战争遗留下来的问题，其实质是（）","correctAnswer":"(C)内政问题","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"地区问题/安全国际/内政问题/区域安全问题"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"坚持从中华民族整体利益的高度把握两岸关系大局，最根本、最核心的是（）","correctAnswer":"(D)维护国家主权和领土完整","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"互不联系/民族分裂/坚持两个中国/维护国家主权和领土完整"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"香港、澳门回归以来，走上了同祖国内地（）的宽广道路。","correctAnswer":"(A)优势互补、共同发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"优势互补、共同发展/和平发展/互利共赢/协同发展"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"台湾自古以来就是中国领土不可分割的组成部分，台湾人民同大陆人民同根、同宗、同源，继承的是相同的（）。","correctAnswer":"(B)文化传统","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"经济传统/文化传统/经济利益/文化利益"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"十届全国人大三次会议审议通过了（），首次以国家大法形式宣示了中国人民维护国家统一、领土完整的坚强意志。","correctAnswer":"(A)《反分裂国家法》","analysis":"","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"《反分裂国家法》/《为促进祖国统一大业的完成而继续奋斗》/《反国家分裂法》/以上都不对"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1949年3月，新华社发表题为（）的时评，指出：“中国人民（包括台湾人民）将绝对不能容忍美国帝国主义对台湾或其他中国领土的非法侵略，同样地亦绝对不能容忍国民党反动派把台湾作为最后挣扎的根据地。中国人民解放斗争的任务就是解放全中国，直到解放台湾、海南岛和属于中国的最后一寸土地为止。”","correctAnswer":"(C)《中国人民一定要解放台湾》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"《中国人民一定要和平解放台湾》/《中国人民一定要联合台湾》/《中国人民一定要解放台湾》/《中国人民一定要统一台湾》"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"（）爆发后，美国海军第七舰队进入台湾海峡，以武力阻止中国人民解放台湾，解放台湾的计划被迫搁置。","correctAnswer":"(D)朝鲜战争","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"解放战争/抗日战争/越南战争/朝鲜战争"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"朝鲜战争爆发后，（）海军第七舰队进入台湾海峡，以武力阻止中国人民解放台湾，解放台湾的计划被迫搁置。","correctAnswer":"(A)美国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"美国/苏联/日本/英国"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1984年9月，中英双方达成协议，草签了（）及3个附件。","correctAnswer":"(B)《关于香港问题的联合声明》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"《中英关于香港问题的联合声明》/《关于香港问题的联合声明》/《中华人民共和国香港特别行政区基本法》/以上都不对"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"朝鲜战争爆发后，美国海军第七舰队进入台湾海峡，以武力阻止中国人民（），解放台湾的计划被迫搁置。","correctAnswer":"(C)解放台湾","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"解放澳门/解放香港/解放台湾/解放海南"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"（）停战后，台湾当局加紧推动与美国签订“共同防御条约”。中国共产党和中国政府再次提出解放台湾的任务，表示不承认美国军事干涉和占领台湾。","correctAnswer":"(D)朝鲜战争","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"伊拉克战争/越南战争/太平洋战争/朝鲜战争"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"朝鲜战争停战后，台湾当局加紧推动与美国签订“共同防御条约”。（）和中国政府再次提出解放台湾的任务，表示不承认美国军事干涉和占领台湾。","correctAnswer":"(A)中国共产党","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"中国共产党/中国国民党/联合国/国民党政府"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"20世纪50年代中期，围绕台湾问题的国内外形势发生了很大的变化。根据形势的发展变化，党及时调整了对台政策，提出了（）台湾的主张。","correctAnswer":"(B)和平解放","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"武力解放/和平解放/暴力解放/武力解决"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"（）第一次公开提出：中国人民解放台湾有两种可能的方式，即战争的方式和和平的方式。","correctAnswer":"(C)周恩来","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"毛泽东/江泽民/周恩来/胡锦涛"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1990年4月，七届全国人大三次会议正式批准（）","correctAnswer":"(C)《中华人民共和国香港特别行政区基本法》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"《关于香港问题的联合声明》/《为促进祖国统一大业的完成而继续奋斗》/《中华人民共和国香港特别行政区基本法》/以上都不对"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1955年5月，周恩来在第一届全国人大常委会第十五次会议上第一次公开提出：中国人民（）有两种可能的方式，即战争的方式和和平的方式。","correctAnswer":"(B)解放台湾","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"征服台湾/解放台湾/解放澳门/解放香港"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"轰击金门后，两岸都调整了政策，海峡两岸由过去激烈的军事对抗转化为以（）对抗为主、军事对抗为辅的对峙状态。","correctAnswer":"(D)政治","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"经济/文化/思想/政治"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"轰击金门后，两岸都调整了政策，海峡两岸由过去激烈的（）对抗转化为以政治对抗为主、军事对抗为辅的对峙状态。","correctAnswer":"(A)军事","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"军事/武力/战争/暴力"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1958年10月，（）提出：台湾如果回归祖国，照他们自己的方式生活。","correctAnswer":"(B)毛泽东","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"习近平/毛泽东/江泽民/胡锦涛"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"第26届联合国大会以（）通过第2758号决议，恢复中华人民共和国在联合国的合法席位。","correctAnswer":"(D)压倒性多数","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"少数支持多数弃权/全票通过/简单多数/压倒性多数"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1971年10月，第26届联合国大会以（）通过第2758号决议，恢复中华人民共和国在（）的合法席位","correctAnswer":"(D)压倒性多数","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"少数支持多数弃权/全票通过/简单多数/压倒性多数"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1971年10月，在联合国大会上以压倒性多数通过第2758号决议，恢复中华人民共和国在（）的合法席位","correctAnswer":"(D)联合国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"国际舞台/国际货币基金组织/世界银行/联合国"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1971年10月，第（）届联合国大会以压倒性多数通过第2758号决议，恢复中华人民共和国在联合国的合法席位，驱逐台湾当局的非法代表。","correctAnswer":"(A)26.0","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"26.0/27.0/28.0/29.0///"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"第26届（）大会以压倒性多数通过决议，恢复中华人民共和国在联合国的合法席位，驱逐台湾当局的非法代表。","correctAnswer":"(B)联合国","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"世界气候/联合国/世界格局/世界贸易"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1978年12月，中美决定自（）年1月1日起建立外交关系。","correctAnswer":"(C)1979.0","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"1976.0/1975.0/1979.0/1974.0///"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1978年12月，（）决定自1979年1月1日起建立外交关系。","correctAnswer":"(C)中美","analysis":"","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"中英/中日/中美/中法"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1982年1月，（）指出：“九条方针是以叶副主席的名义提出来的，实际上就是一个国家两种制度。”","correctAnswer":"(A)邓小平","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"邓小平/毛泽东/习近平/江泽民"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1982年12月，五届全国人大五次会议通过（），其中第31条规定：“国家在必要时得设立特别行政区。在特别行政区内实行的制度按照具体情况由全国人民代表大会以法律规定。”这一条规定，使实行“一国两制”有了宪法的保证。","correctAnswer":"(B)海峡两岸均坚持一个中国原则","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"为促进祖国统一大业而继续奋斗/海峡两岸均坚持一个中国原则/一国两制/和平发展"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1992年海峡两岸关系协会与台湾海峡交流基金会达成共识，同意各自以口头方式表述（），即“九二共识”。","correctAnswer":"(B)海峡两岸都坚持一个中国原则","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"海峡两岸都坚持自己的原则/海峡两岸都坚持一个中国原则/海峡两岸都坚持自己利益最大化原则/海峡两岸都坚持反对分裂的原则"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"炮击金门后，为了维护国家和民族的根本利益，中国共产党适时提出了（）的策略。","correctAnswer":"(C)联蒋抵美","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"一国两制/地方法规/联蒋抵美/以上都对"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1958年10月毛泽东提出：（）如果回归祖国，照他们自己的方式生活。","correctAnswer":"(B)台湾","analysis":"","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"香港/台湾/澳门/以上都不对"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1982年12月，五届全国人大五次会议通过《中华人民共和国宪法》，其中第31条规定：“国家在必要时得设立特别行政区。在特别行政区内实行的制度按照具体情况由全国人民代表大会以法律规定。”这一条规定，使实行（）有了宪法的保证。","correctAnswer":"(C)“一国两制”","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"“一国一制”/“使用武力”/“一国两制”/“和平解决”"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"《中华人民共和国宪法》中第31条规定：“国家在必要时得设立特别行政区。在特别行政区内实行的制度按照具体情况由全国人民代表大会以（）规定。”这一条规定，使实行“一国两制”有了宪法的保证。","correctAnswer":"(C)法律","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"特别法规/地方法规/法律/以上都对"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"反对台独是两岸关系和平发展的政治基础，其核心是（）。","correctAnswer":"(C)认同大陆和台湾同属一个中国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"一个国家两种制度/和平发展互利共赢/认同大陆和台湾同属一个中国/一边一国"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"香港、澳门相继回归祖国，是按照（）方针实现祖国完全统一的重要步骤，对台湾问题的解决有着重要的示范作用。","correctAnswer":"(D)一国两制","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"港人治港/和平统一/九二共识/一国两制"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1985年3月，六届全国人大三次会议正式把（）确定为中国的一项基本国策。","correctAnswer":"(D)“一国两制”","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"“一国一制”/“使用武力”/“和平解决”/“一国两制”"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平说：“如果‘一国两制’的构想是一个对国际上有意义的想法的话，那要归功于马克思主义的辩证唯物主义和历史唯物主义，用毛泽东的话来讲就是（）。”","correctAnswer":"(B)实事求是","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"空谈误国/实事求是/好高骛远/缘木求鱼"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平说：“如果（）的构想是一个对国际上有意义的想法的话，那要归功于马克思主义的辩证唯物主义和历史唯物主义，用毛泽东的话来讲就是实事求是。”","correctAnswer":"(C)‘一国两制’","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"‘和平统一’/‘武力解决’/‘一国两制’/‘暴力革命’"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"从1986年年底开始，台湾出现了声势浩大的要求（）的热潮。","correctAnswer":"(D)返乡探亲","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"与大陆隔绝/独立/自主/返乡探亲"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"祖国完全统一后，台湾、香港、澳门作为特别行政区，享有不同于其他省、市、自治区的高度（）。","correctAnswer":"(A)自治权","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"自治权/管理权/自主权/军事权"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"祖国完全统一后，台湾、香港、澳门作为特别行政区，享有不同于其他省、市、自治区的（）自治权。","correctAnswer":"(A)高度","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"高度/完全/部分/少部分"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"“一国两制”构想在香港、澳门的成功实践，证实了“一国两制”构想的（），不仅为中国的和平统一开创了光明前景，而且为解决国际争端和世界遗留的类似问题提供了新的思路和途径。","correctAnswer":"(D)科学性","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"不合理性/错误性/不正确性/科学性"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"中华人民共和国于1997年7月1日对（）恢复行使主权。","correctAnswer":"(A)香港","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"香港/澳门/台湾/以上都不对"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1993年4月，（）举行，两岸关系发展迈出历史性的重要一步。","correctAnswer":"(A)汪辜会谈","analysis":"","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"汪辜会谈/九二共识/中英会谈/以上都不对"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"中华人民共和国于1999年12月20日对（）行使主权。","correctAnswer":"(C)澳门","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"香港/台湾/澳门/以上都不对"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"（）在北京正式签署，宣布中国政府将于1999年12月20日对澳门恢复行使主权。","correctAnswer":"(C)《中葡关于澳门问题的联合声明》","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"《为促进祖国统一大业的完成而继续奋斗》/《反国家分裂法》/《中葡关于澳门问题的联合声明》/中华人民共和国澳门行政区基本法》"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1981年9月，叶剑英对新华社记者发表了被称为（）的谈话，进一步阐明了解决台湾问题的方针政策。","correctAnswer":"(D)“叶九条”","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"“连九条”/“王九条”/“宋九条”/“叶九条”"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"中国上下五千年的历史，就是一个统一的（）国家不断发展的历史。","correctAnswer":"(A)多民族","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"多民族/多人种/多部落/多文化"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"民族团结和（）始终是中华民族历史发展的主流。","correctAnswer":"(B)国家统一","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"国家分裂/国家统一/人民幸福/民族分裂"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"中华民族发展的历史表明，其主流是（）和国家统一。","correctAnswer":"(C)民族团结","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"民族分裂/人民幸福/民族团结/国家分裂"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是中华民族的根本利益","correctAnswer":"(D)实现祖国完全统一","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"发展/稳定/改革/实现祖国完全统一"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"“三个有利于”标准是（）","correctAnswer":"(C)判断各项工作得失成败的标准","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"判断姓“社”、姓“资”的标准/实用主义标准/判断各项工作得失成败的标准/好与坏的标准"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平完整提出“三个有利于”标准的时间是（）","correctAnswer":"(D)1992年","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"1980年/1984年/1987年/1992年"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"中国的改革是全面的改革，这是由（）","correctAnswer":"(C)改革的任务决定的","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"改革的性质决定的/改革的艰巨性决定的/改革的任务决定的/改革的长期性决定的"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平反复强调中国实现社会主义现代化发展战略的必要前提是（）","correctAnswer":"(B)稳定","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"改革/稳定/发展/革命"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"我们党作出进行社会主义市场经济体制改革的重大决定是在（）","correctAnswer":"(C)党的十四大","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"党的十二大/党的十三大/党的十四大/党的十五大"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"2018年是我国实施改革开放四十周年，我国在（）会议上作出了实施改革开放的伟大决策","correctAnswer":"(C)党的十一届三中全会","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"党的十二大/党的十一大/党的十一届三中全会/党的十三大"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"决定当代中国命运的关键抉择是（）","correctAnswer":"(B)改革开放","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"确立以经济建设为中心点的党的工作重点/改革开放/解放思想/建立社会主义市场经济体制"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义社会发展的直接动力是（）","correctAnswer":"(C)改革","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"阶级斗争/物质利益原则/改革/革命"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"改革是中国的又一次革命是指（）","correctAnswer":"(C)改革是社会主义社会的发展动力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"改革只是一场思想革命/改革是对社会主义制度的根本否定/改革是社会主义社会的发展动力/改革是一场阶级斗争"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"“改革是中国的第二次革命”是从（）","correctAnswer":"(A)扫除发展社会生产力的障碍这个意义上说的","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"扫除发展社会生产力的障碍这个意义上说的/对社会制度进行根本性变革的意义上说的/仅是从根本上改革束缚我国生产力的经济体制的意义上说的/仅是从根本上改革束缚我国生产力的政治体制的意义上说的"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"我国实施改革的根本目的是（）","correctAnswer":"(D)解放生产力、发展生产力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"破除平均主义/实现同步富裕/实现同步发展/解放生产力、发展生产力"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"我国改革的性质是（）","correctAnswer":"(D)社会主义制度的自我完善和发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"对社会主义基本制度的改革/社会主义经济运行方式的改革/社会主义原有体制的修补/社会主义制度的自我完善和发展"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"中国的改革是全面的改革，在全面改革中，（ ）是重点","correctAnswer":"(B)经济体制改革","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"政治体制改革/经济体制改革/文化体制改革/社会体制改革"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平多次指出，在改革中，我们必须始终坚持的两条根本原则是（），实现共同富裕","correctAnswer":"(D)坚持公有制为主体","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"扩大改革开放，增强综合国力/不断发展生产，增加社会财富/实行按劳分配，改善人民生活/坚持公有制为主体"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平多次指出，在改革中，我们必须始终坚持的两条根本原则是坚持公有制为主体，（）","correctAnswer":"(D)实现共同富裕","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"扩大改革开放，增强综合国力/不断发展生产，增加社会财富/实行按劳分配，改善人民生活/实现共同富裕"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"第一个对社会主义社会的基本矛盾作出全面阐述的是（）","correctAnswer":"(D)毛泽东","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"马克思/列宁/斯大林/毛泽东"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义社会的基本矛盾是指（)","correctAnswer":"(C)生产关系与生产力之间的矛盾、上层建筑与经济基础之间的矛盾","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"人民群众日益增长的物质文化需要与落后的社会生产力之间的矛盾/先进的社会生产关系与落后的社会生产力之间的矛盾/生产关系与生产力之间的矛盾、上层建筑与经济基础之间的矛盾/社会主义与资本主义之间的矛盾、无产阶级与资产阶级之间的矛盾"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党提出改革决策的理论基础是()","correctAnswer":"(A)社会主义社会的基本矛盾理论","analysis":"注意对社会主义社会基本矛盾的理解","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"社会主义社会的基本矛盾理论/人类社会基本矛盾理论/资本主义社会基本矛盾理论/党执政规律的理论"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"我国社会主义改革是一场新的革命，其性质是()","correctAnswer":"(C)社会主义制度的自我完善和发展","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"解放生产力，发展生产力/社会主义基本制度的根本变革/社会主义制度的自我完善和发展/建立和完善社会主义市场经济体制"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"新时期改革开放的伟大开端是党的()","correctAnswer":"(A)十一届三中全会","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"十一届三中全会/十二大/十三大/十四大"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"解决社会主义初级阶段主要矛盾的途径是()","correctAnswer":"(C)改革","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"解放思想/实事求是/改革/对外开放"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"（　）是发展中国特色社会主义的强大动力","correctAnswer":"(D)改革开放","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"科学处理人民内部矛盾/大力发展生产力/建设创新型国家/改革开放"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"推动社会主义社会不断前进的根本动力是()","correctAnswer":"(B)社会主义社会的基本矛盾","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"社会主义初级阶段的主要矛盾/社会主义社会的基本矛盾/各种各样的人民内部矛盾/落后的社会生产力"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平说：“改革的性质同过去的革命一样，也是为了扫除发展社会生产力的障碍，使中国摆脱贫穷落后的状态。”从这个意义上说，改革()","correctAnswer":"(B)是中国的第二次革命","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"是发展的前提/是中国的第二次革命/是社会主义制度的改变/才能使社会主义发展到共产主义"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"当代中国最鲜明的特色是（）","correctAnswer":"(C)改革开放","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"经济快速发展/科学技术创新/改革开放/劳动力素质提高"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"中国的改革首先在（ ）拉开序幕的","correctAnswer":"(B)农村","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"城市/农村/国有企业/经济特区"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义社会仍然存在着基本矛盾，其性质是（）","correctAnswer":"(A)非对抗性的","analysis":"考察社会主义社会的基本矛盾的非对抗性特征","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"非对抗性的/对抗性的/对立的/统一的"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"我国经济体制改革的目标是（）","correctAnswer":"(C)建立社会主义市场经济体制","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"建立市场自发调节的经济体制/建立有计划的商品经济体制/建立社会主义市场经济体制/建立指导性计划的经济体制"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平认为，（）在1957年关于社会主义社会基本矛盾的观点是正确的。","correctAnswer":"(D)毛泽东","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"周恩来/朱德/陈云/毛泽东"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"从1978年到2012年，根据世界银行的划分标准，我国已经由低收入国家跃升至（）","correctAnswer":"(B)中上等收入国家","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"中下等收入国家/中上等收入国家/中等收入国家/上等收入国家"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"中国社会主义改革起步于（）","correctAnswer":"(D)农村","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"城市/沿海/内地/农村"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"我国社会主义改造完成以后，以中国的实践经验为基础，运用马克思主义基本原理，全面阐述了社会主义社会的矛盾问题的是人（）","correctAnswer":"(A)毛泽东","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"毛泽东/周恩来/刘少奇/朱德"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"我国社会主义改革的对象是（）","correctAnswer":"(C)社会主义具体制度","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"社会主义根本制度/社会主义基本制度/社会主义具体制度/社会主义方向"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"最先明确社会主义制度确立后仍然有一个解放生产力问题的是（）","correctAnswer":"(B)邓小平","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"毛泽东/邓小平/江泽民/胡锦涛"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"我国的改革与苏联东欧国家不同，因为我国改革是（）","correctAnswer":"(C)社会主义制度的自我完善和发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"社会主义国家基本制度的变革/社会主义经济运行方式的改革/社会主义制度的自我完善和发展/社会主义生产关系的根本变革"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"改革是党在新的时代条件下带领人民进行的新的伟大革命，是因为（）","correctAnswer":"(C)改革是对原有体制的根本性变革","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"改革带来了经济发展/改革提高了人民生活水平/改革是对原有体制的根本性变革/改革是对基本制度的根本性变革"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"中国改革最重要的成果是（）","correctAnswer":"(A)中国特色社会主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"中国特色社会主义/推动了经济发展/改善了人民生活/建立了社会主义市场经济体制"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"邓小平指出，过去只讲在社会主义条件下发展生产力，没有讲还要通过改革解放生产力，不完全，改革是（）","correctAnswer":"(D)社会主义制度下解放和发展生产力的必由之路","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"发展中国特色社会主义的必由之路/坚持中国特色社会主义的必由之路/社会主义制度下发展生产力的必由之路/社会主义制度下解放和发展生产力的必由之路"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"中国解决所有问题的关键靠（）","correctAnswer":"(A)发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"发展/改革/稳定/公平"},{"content":"/第五章/第二节","type":"单选题","stem":"1979年6月初，凤阳县县委书记陈庭元向安徽省委书记万里汇报工作时，引用了当地农民的歌谣：“大包干，真正好，干部群众都想搞，只要准搞三五年，吃陈粮，烧陈草。”这首歌谣赞扬的是（）","correctAnswer":"(A)家庭联产承包责任制","analysis":"注意家庭联产承包责任制与大包干的关系","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"家庭联产承包责任制/乡镇企业异军突起/国有企业承包责任制/建设社会主义新农村"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"1978年党的十一届三中全会，作出把党和国家工作重心转移到经济建设上来、实行改革开放的重大决策。作出这一战略抉择有着深刻的国内和国际背景，具体包括（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"考察改革开放的国内和国际背景","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"社会主义民主法治遭到严重破坏，政治局面处于混乱状态/经济停滞不前甚至濒临崩溃边缘/我国经济实力、科技实力与国际先进水平的差距明显拉大/要和平、求发展逐步成为世界潮流"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"改革开放的伟大实践，使哪些面貌发生了历史性变化","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"中国人民的面貌/社会主义中国的面貌/中国共产党的面貌/中华民族的面貌"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"近40年的实践证明，改革开放是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"决定当代中国命运的关键抉择/党和人民事业大踏步赶上时代潮流的重要法宝/发展中国特色社会主义的必由之路/社会主义社会发展的直接动力"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"邓小平在新的实践中丰富和发展了社会主义社会基本矛盾理论，其主要内容有（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"考察邓小平对社会主义社会基本矛盾的丰富和发展","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"判断一种生产关系和生产力是否相适应，主要看它是否适应当时当地生产力的要求，能否推动生产力发展/社会主义社会基本矛盾、主要矛盾和根本任务是统一的/过去只讲在社会主义条件下发展生产力，没有讲还要通过改革解放生产力，不完全/改革是社会主义制度下解放和发展生产力的必由之路"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"改革不是对原有体制的细枝末节的修补，是一场深刻而全面的社会变革，它（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"既包括经济体制又包括政治体制、文化体制、社会体制、生态体制/既涉及生产力又涉及生产关系/既涉及经济基础又涉及上层建筑/既包括体制层面又包括思想观念层面"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"改革是一场深刻而全面的社会变革，这里的社会变革包括（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"政治体制变革/文化体制变革/经济体制变革/改变根本制度"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"改革是一场深刻而全面的社会变革，它包括（）","correctAnswer":"AD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"体制层面/根本制度层面/社会主义发展方向层面/思想观念层面"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"从（ ）来说，改革是一场伟大的革命","correctAnswer":"ABC","analysis":"考察改革与革命的关系","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"解放生产力、扫除发展生产力的障碍这个意义上/政策的重新选择、体制的重新构建的深刻性和广泛性/由此引起的社会生活和人们观念变化的深刻性和广泛性/一个阶级推翻另一个阶级意义上"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"改革是一场伟大的革命，它（ ）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"是一个阶级推翻另一个阶级意义上的革命/不是一个阶级推翻另一个阶级意义上的革命/不是否定我们已经建立起来的社会主义基本制度/是社会主义制度的自我完善和发展"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"改革每前进一步，都( )","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"推动了中国特色社会主义的发展/深化了我们对中国特色社会主义的认识/进一步完善了中国特色社会主义制度/深化了我们对中国革命的认识"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"在社会主义社会的发展动力问题上，邓小平强调改革（）","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"是解放生产力/是中国的第二次革命/是对社会主义制度的根本改变/不是对社会主义制度的根本改变"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"改革是中国的“第二次革命”的原因在于（）","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"改革是为了扫除发展生产力的障碍，解放生产力/改革是对原有体制进行根本性的变革，而不是修补/改革是为了促进我国社会形态的根本变革/改革引起了经济生活、社会生活、思想观念等一系列重大变化"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"虽然邓小平指出：“改革是第二次革命”，但并不是说改革与革命没有区别。两者的区别表现在（）","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"条件不同/形式和手段不同/目的不同/内容和对象不同"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"改革是社会主义社会发展的直接动力依据的是（）","correctAnswer":"ACD","analysis":"考察社会主义社会的基本矛盾","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"生产力与生产关系、经济基础与上层建筑的矛盾/改革可以产生新的社会矛盾/社会主义社会基本矛盾是非对立性的，具有基本适应与部分适应的特点/通过改革不断解决社会主义社会的基本矛盾，推动社会主义发展"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"社会主义改革的性质是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"社会主义制度的自我完善/社会主义制度的自我发展/在社会主义制度下解放和发展生产力/社会主义制度的根本变革"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"改革开放以来的实践充分证明，我国基本经济制度的确立，具有巨大的优越性。因为这一基本经济制度（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"把社会主义的本质要求和初级阶段的现实需要有机统一起来了/能够发挥多种所有制的优势，充分调动各方面的积极性/有利于促进经济社会的快速发展/有利于巩固和发展社会主义制度"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"以下说法，正确的是（）","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"公有制经济和非公有制经济都是我国经济社会发展的重要基础/公有制经济和非公有制经济都是我国基本经济制度的重要实现形式/必须不断增强国有经济活力、控制力、影响力/必须激发非公有制经济活力和创造力"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"毫不动摇地巩固和发展公有制经济，是坚持和完善社会主义初级阶段基本经济制度必须遵循的一条基本原则。这是因为（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"所有制是社会经济制度的核心和基础，决定着社会经济制度的性质，我国的社会主义性质决定必须坚持公有制的主体地位/公有制经济是我国社会主义现代化建设的支柱/坚持公有制的主体地位对于发挥社会主义制度的优越性具有关键作用/公有制经济是国家进行宏观调控的主要物质基础"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"进一步坚持和完善社会主义初级阶段的基本经济制度，必须做到（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"毫不动摇地巩固和发展公有制经济/毫不动摇地鼓励、支持和引导非公有制经济发展/坚持公有制为主体，促进非公有制经济发展，统一于社会主义现代化建设的进程中/逐步把非公有制经济改变为公有制经济"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"以下关于我国社会主义经济的说法，正确的是（）（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"公有制为主体、多种所有制经济共同发展的基本经济制度是中国特色社会主义制度的重要支柱/公有制为主体、多种所有制经济共同发展的基本经济制度是社会主义市场经济体制的根基/非公有制经济不是为社会主义服务的/公有制经济与非公有制经济是对立的"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"公有制的主体地位主要体现在（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"公有资产在社会总资产中占优势/国有经济控制国民经济命脉，对经济发展起主导作用/公有资产在各个地方和产业中都占优势/国有经济在国民经济中的比重不断提高"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"非公有制经济是我国社会主义市场经济的重要组成部分，这表明非公有制经济（）","correctAnswer":"CD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"在所有制结构中占主体地位/在国民经济中起主导作用/与公有制经济可以共同发展/与公有制经济共同推动生产力发展"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"毫不动摇鼓励、支持、引导非公有制经济发展，激发非公有制经济活力和创造力，是坚持和完善基本经济制度必须遵循的又一条原则。非公有制经济包括（）","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"个体经济/私营经济/混合所有制经济/外商独资经济"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"社会主义初级阶段的生产力水平和发展的不平衡性，给非公有制经济留下了广阔的空间。非公有制经济的重要作用主要体现在（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"支撑增长/促进创新/扩大就业/增加税收"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"在我国现存的所有制结构中，私营经济（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"私营经济以私人占有和雇佣劳动为基础，由社会主义初级阶段的生产力状况决定，是社会主义市场经济的重要组成部分","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"不受公有制经济的影响和制约/是为社会主义服务的/其存在是由社会主义初级阶段的生产力发展状况决定的/是社会主义市场经济的重要组成部分"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"毫不动摇鼓励、支持、引导非公有制经济发展，要废除对非公有制经济各种形式的不合理规定，消除各种隐性壁垒，坚持（）","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"权利平等/机会平等/结果平等/规则平等"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"坚持和完善基本经济制度，要积极发展混合所有制经济。混合所有制经济是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"国有资本、集体资本、非公有制经济等交叉持股、相互融合的经济/基本经济制度的重要实现形式/坚持公有制主体地位，增强国有经济活力、控制力、影响力的一个有效途径和必然选择/社会主义初级阶段分配制度的必然要求"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"1949年12月，党中央发表《告前线将士和全国同胞书》，明确提出1950年的任务是解放（），全歼蒋介石集团的最后残余势力。","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"新疆/海南岛/台湾/西藏"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"20世纪50年代中期，围绕台湾问题的国内外形势发生了很大的变化。根据形势的发展变化，党及时调整了对台政策，提出了和平解放台湾的主张，并从两个方面开展工作，主要是（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"敦促美国政府与中国政府谈判/向台湾当局提出和平解决台湾的倡议/向台湾当局提出武力解决台湾的倡议/敦促美国政府与英国政府谈判"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"1955年5月，周恩来在第一届全国人大常委会第十五次会议上第一次公开提出：中国人民解放台湾有两种可能的方式，即（）和（）。","correctAnswer":"AC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"战争的方式/武力的方式/和平的方式/暴力的方式"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"毛泽东、周恩来在不同的场合进一步阐明和平解放台湾的具体方针政策，其要点概括起来：（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"武力解决，不留余地/省亲会友，来去自由，既往不咎/国共合作、爱国一家/和平解放、互不破坏"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"1964年，周恩来在三届全国人大一次会议的政府工作报告中宣布：“从第三个五年计划开始，我国的国民经济发展，可以按两步来考虑：第一步，建立一个独立的比较完整的工业体系和国民经济体系；第二步，全面实现（）和科学技术的现代化，使我国经济走在世界的前列。”","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"农业/工业/国防/军事"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"1987年10月，党的十三大把邓小平“三步走”的发展战略构想确定下来，明确提出（）","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"第一步，从1981年到1990年实现国民生产总值比1980年翻一番，解决人民的温饱问题/第二步，从1991年到20世纪末，使国民生产总值再翻一番，达到小康水平/第三步，到21世纪中叶，国民生产总值再翻一番，达到中等发达国家水平，基本实现现代化/第三步，到21世纪中叶，国民生产总值再翻两番，达到中等发达国家水平，基本实现现代化"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"八大认为社会主义改造完成后，我国社会的主要矛盾是（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"人民对于建立先进的工业国的要求同落后的农业国现实之间的矛盾/人民对于经济文化迅速发展的需要同当前经济文化不能满足人民需要的状况之间的矛盾/经济基础和上层建筑之间的矛盾/生产力和生产关系之间的矛盾"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"关于1957年下半年党对社会主要矛盾认知方面，说法正确的有（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"无产阶级和资产阶级的矛盾是社会的主要矛盾/导致了阶级斗争绝对化/形成了“以阶级斗争为纲”的错误方针/最终导致“文化大革命”的发生"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"党对社会主义所处的发展阶段经历了一个长期的探索过程，这些有益探索包括（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"毛泽东关于社会主义发展两个阶段的探索/《关于建国以来党的若干历史问题的决议》第一次使用“社会主义初级阶段”/《关于社会主义精神文明建设指导方针的决议》对社会主义初级阶段的分析/十二大报告对社会主义初级阶段的内容分析"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"关于邓小平在《坚持四项基本原则》中对我国社会主要矛盾的说法，正确的有（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"明确回答了什么是社会主要矛盾的问题/主要矛盾是全党和全国人民必须解决的主要问题和中心任务/做出了改革开放的决定/提出了共同富裕的奋斗目标"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"关于“人民日益增长的物质文化需要”中的“人民”说法正确的是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"对“人民”的把握要主义层次性、整体性","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"包括各阶层人民群众/具有整体性/具有层次性/没有具体范畴"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"关于社会主义初级阶段基本路线的说法正确的有（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"是为解决社会主要矛盾制定的/是一种行动纲领/是对过去制定和贯彻基本路线的经验和教训的总结/在改革开放和社会主义现代化建设实践中逐步形成"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"四项基本原则包括（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"坚持无产阶级专政/坚持共产党领导/坚持马列主义和毛泽东思想/坚持社会主义道路"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"十二届六中全会提出的现代化建设总体布局包括（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"以经济建设为中心/坚定不移地进行经济体制改革/坚定不移地进行政治体制改革/坚定不移地加强精神文明建设"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"十三大提出的党的基本路线的内容包括（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"以经济建设为中心/坚持四项基本原则，坚持改革开放/自力更生，艰苦创业/为把我国建设成为富强、民主、文明的社会主义现代化国家而奋斗"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"党的基本路线高度概括了党在社会主义初级阶段的（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"奋斗目标/基本途径/根本保证/领导力量和依靠力量"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"关于党的基本路线说法正确的是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"抓住了中国现阶段的主要矛盾/体现了运用社会主义社会基本矛盾运动的规律/概括了实现社会主义初级阶段奋斗目标的基本方针/体现了实现民富国强、民族振兴的要求"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"有关“富强民主文明和谐的社会主义现代化国家”说法正确的是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"这是党在社会主义初级阶段的奋斗目标/体现了社会主义社会全面发展的要求/是中国特色社会主义总布局的集中体现/彼此构成一个统一的整体"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"有关“一个中心，两个基本点”的说法正确的有（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"这是党的基本路线的最主要的内容/是实现社会主义现代化奋斗目标的基本途径/是正确处理生产关系和生产力辩证统一关系的内在要求/是正确处理经济基础和上层建筑辩证统一关系的内在要求"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"有关“领导和团结全国各族人民”的说法正确的有（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"这是实现社会主义现代化奋斗目标的领导力量/这是实现社会主义现代化奋斗目标的依靠力量/是正确处理生产关系和生产力辩证统一关系的内在要求/是正确处理经济基础和上层建筑辩证统一关系的内在要求"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"有关“自力更生，艰苦创业”的说法正确的有（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"这是党的优良传统/是实现社会主义现代化奋斗目标的根本立足点/是正确处理生产关系和生产力辩证统一关系的内在要求/是正确处理经济基础和上层建筑辩证统一关系的内在要求"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"有关“以经济建设为中心”的说法正确的有（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"是兴国之要/是党和国家兴旺发达的根本要求/是党和国家长治久安的根本要求/是新时期最根本的拨乱反正"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"有关“四项基本原则”的说法正确的有（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"立国之本/党和国家生存发展的政治基石/强国之路/党和国家发展进步的活力源泉"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"有关“资产阶级自由化”的说法正确的有（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"资产阶级自由化的主要内容包括反对共产党的领导、否定社会主义制度、主张资本主义制度、主张全盘西化","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"反对共产党的领导/否定社会主义制度/主张资本主义制度/主张全盘西化"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"党的基本路线是（）的重要法宝","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"兴国/强国/立国/党建"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"有关党的基本路线说法正确的是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"是实现科学发展的政治保证/是党和国家的生命线/是人民群众的幸福线/是兴国、立国、强国的重要法宝"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"党在特定历史时期形成的最低纲领包括（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"民主革命的纲领/向社会主义过渡的纲领/建设中国特色社会主义的纲领/以上都不是"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"社会主义初级阶段的基本纲领包括（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"经济纲领/政治纲领/文化纲领/社会和生态文明纲领"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"邓小平对党的思想路线的主要贡献在于","correctAnswer":"AB","analysis":"实事求是思想路线是毛泽东首先提出来的，邓小平在改革开放后是重新确立实事求是思想路线而不是修正","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"在拨乱反正中重新恢复了党的实事求是思想路线/在改革开放进程中丰富和发展了党的实事求是思想路线/首先提出了实事求是的思想路线/对实事求是思想路线进行了修正"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"下列对党的实事求是思想路线的表述，正确的有","correctAnswer":"CD","analysis":"前提和基础是一切从实际出发，根本途径和方法是理论联系实际","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"理论联系实际是党的思想路线的前提和基础/一切从实际出发是党的思路路线的根本途径和方法/实事求是是党的思想路线的核心和实质/在实践中检验真理和发展真理"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"1980年，邓小平把党的实事求是的思想路线表述为","correctAnswer":"ABCD","analysis":"邓小平表述和党章规定是一样的","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"一切从实际出发/理论联系实际/实事求是/在实践中检验真理和发展真理准"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"“解放思想”的含义是","correctAnswer":"ABC","analysis":"解放思想的目的是实事求是","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"前提必须是以马克思主义为指导/对象是习惯势力和主观偏见/目的是作到实事求是/目的是研究新情况，解决新问题"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"邓小平反复强调：实事求是是","correctAnswer":"ABCD","analysis":"实事求是既是党的思想路线，又是马克思主义中国化理论成果的精髓","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"是无产阶级世界观的基础/是毛泽东思想的精髓/是马克思主义的精髓/是毛泽东思想的出发点、根本点"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"解放思想和实事求是的关系是","correctAnswer":"ABC","analysis":"解放思想和实事求是是统一的而不是对立的","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"解放思想是实事求是的前提/实事求是是解放思想的目的和归宿/解放思想与实事求是是统一的/解放思想与实事求是是对立的"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"1992年初，邓小平在南方谈话中对社会主义本质问题做出了总结性的理论概括，他指出：“社会主义的本质，是（）。”","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"解放生产力，发展生产力/消灭剥削，消除两极分化/最终达到共同富裕/最终达到同步富裕"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"建设中国特色社会主义的总布局经历过一个演变过程，主要有（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"两手抓/二位一体/三位一体/四位一体和五位一体"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"建设中国特色社会主义的总布局包括社会主义经济建设（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"政治建设/文化建设/社会建设/生态文明建设"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"“计划经济不等于社会主义，资本主义也有计划；市场经济不等于资本主义，社会主义也有市场。”邓小平这一论断的内涵是（）","correctAnswer":"BC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"计划和市场是不能兼容的/计划和市场都是经济手段/计划经济和市场经济不是划分社会制度的标志/以上都正确"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"下列对于计划和市场的说法，错误的是（）","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"计划和市场是不能兼容的/计划和市场都是经济手段/计划是社会主义特有的/市场是资本主义特有的"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"邓小平把解放和发展生产力纳入社会主义本质之中，是以唯物史观为指导，在认真总结社会主义建设的历史经验，科学把握（）的基础上提炼出来的。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"我国国情/时代特征/革命经验/革命理论"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"1958年，为粉碎美国“划峡而治”的阴谋，中国人民解放军以猛烈炮火轰击金门。下列说法，正确的是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"有力地打击了美国政府策划“两个中国”、“划峡而治”的阴谋/加剧了美蒋之间的矛盾/说明蒋介石在维护一个中国的立场上，同大陆存在着某种“共同语言”/说明中国已收复台湾"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"周恩来提出“一纲四目”思想，“一纲”即台湾必须统一于中国。“四目”为（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"台湾回归祖国后，所有军政大权、人事安排等悉委于蒋（介石），陈诚、蒋经国亦悉由蒋意重用/所有军政大权及建设经费不足之数悉由中央拨付/台湾的社会变革可以从缓，必俟条件成熟并征得蒋之同意后进行/互约不派特务，不做破坏对方团结之举"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"炮击金门有力地打击了美国政府策划（）的图谋，加剧了美蒋之间的矛盾。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"两个中国/划峡而治/统治台湾/侵略中国"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"邓小平明确指出：我们的政策是实行“一个国家，两种制度”，具体说，就是在中国（）。","correctAnswer":"AC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"大陆实行社会主义制度/香港、台湾实行社会主义制度/香港、台湾实行资本主义制度/大陆、香港、台湾均实行社会主义制度"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"香港问题是历史上殖民主义侵略中国遗留下来的问题，是清政府被迫先后同英国签订（）等不平等条约而强占的。","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"《南京条约》/《北京条约》/《马关条约》/《展拓香港界址专条》"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"周恩来提出“一纲四目”思想，“四目”不包括（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"台湾回归祖国后，所有军政大权归中央/台湾必须统一于中国/台湾的社会变革可以从缓，必俟条件成熟并征得蒋之同意后进行/互约不派特务，不做破坏对方团结之举"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"1990年通过的《关于香港问题的联合声明》，这（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"坚持了国家统一、主权和领土完整/明确规定香港保有原有的资本主义制度不变/台湾的社会变革可以从缓，必俟条件成熟并征得中央同意后进行/互约不派特务，不做破坏对方团结之举"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"下列选项中不属于“一纲四目”思想的有（）","correctAnswer":"BD","analysis":"","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"台湾回归祖国后，所有军政大权、人事安排等悉委于蒋（介石），陈诚、蒋经国亦悉由蒋意重用/台湾不一定统一于中国/台湾的社会变革可以从缓，必俟条件成熟并征得蒋介石同意后进行/和平统一、一国两制"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"祖国统一是中国历史发展的主流和中华民族根本利益之所在，体现在（）","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"实现祖国统一是中华民族伟大复兴的历史任务之一/保持祖国和台湾对峙是中华民族的爱国主义传统/实现祖国统一是中国人民不可动摇的意志/实现祖国统一是包括台湾同胞在内的所有海内外中华儿女的共同心愿"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"在香港、澳门回归祖国之前，台、港、澳问题是（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"台，港、澳都是中国内政问题","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"都是国际关系问题/台湾问题是中国国内战争遗留下来的问题/都是内政问题/港澳问题是殖民主义遗留下来的问题"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"搞（），就会损害民族、国家、人民的根本利益，动摇两岸关系发展的基石。","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"一边一国/一中一台/一国两制/台独"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"关于“和平统一、一国两制”构想，不正确的有（）","correctAnswer":"CD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"以“一个中国”为基础/实行两种制度/台、港、澳地区实行完全自治/实行“一国两制”永远不变"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"尽最大努力争取和平统一，但不承诺放弃使用武力。“不承诺放弃使用武力”，针对的群体是（）","correctAnswer":"BD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"台湾人民/搞“台独”的台湾分裂势力/国外反华势力/干涉中国统一的外国势力"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"“和平统一、一国两制”构想的重要意义体现在（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"创造性地运用和发展了和平共处五项原则，丰富和发展了马克思主义的国家学说/体现了原则的坚定性和策略的灵活性的统一/有利于争取社会主义现代化建设事业所需要的和平的国际国内环境/为解决国际争端和历史遗留问题提供了新的思路"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"“和平统一、一国两制”构想的基本内容包括（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"以“和平统一”为基础/实行两种制度/台、港、澳地区实行高度自治/实行“一国两制”长期不变"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"收入分配领域的突出问题包括（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"城乡区域发展差距大/居民收入差距大/收入分配秩序不规范/隐性收入、非法收入"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"非公有制经济包括（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"个体经济/私营经济/外商独资经济/混合所有制经济中的非公有制成分"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"社会主义市场经济理论包括（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"计划和市场不是划分社会制度的标志，它们都是经济手段，都是资源配置的手段，不具有制度属性","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"计划经济和市场经济不是划分社会制度的标志/计划和市场都是经济手段/市场经济是资源配置的手段/市场经济本身不具有制度属性"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"社会主义市场经济不断发展，但还存在很多问题（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"市场秩序不规范/生产要素市场滞后/市场规则不统一/市场竞争不充分"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"关于公有制经济下列说法正确的是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"是社会主义现代化建设的支柱/国家宏观调控的物质基础/社会主义经济性质的根本体现/坚持主体地位"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"非公有制经济在（）方面发挥重要作用","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"支撑增长/促进创新/扩大就业/增加税收"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"非公有制经济存在的问题在于（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"市场准入限制/融资渠道狭窄/经营模式粗放/核心竞争力不强"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"下列关于市场的说法错误的是（）","correctAnswer":"CD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"市场决定资源配置是市场经济的一般规律/市场在资源配置中起决定性作用/市场在资源配置中起全部作用/市场关乎社会制度属性"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"下列有关政府的说法错误的是（）","correctAnswer":"CD","analysis":"政府对经济是宏观调控，可以加强和优化公共服务","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"保持宏观经济稳定/加强和优化公共服务/对资源配置起决定作用/不参与资源配置"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"下列有关社会主义初级阶段基本经济制度的说法正确的是（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"由社会性质决定/由初级阶段国情决定/由所有制关系决定/由消费结构决定"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"有关公有制的说法，错误的是（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"不是社会主义区别于资本主义的根本特征/不应该在中国特色社会主义中国占主体地位/应该毫不动摇地得以发展/应该有多种实现形式"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"有关公有制的说法正确的是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"是社会主义区别于资本主义的根本特征/是劳动人民当家作主的经济基础/是社会化大生产的客观要求/是巩固社会主义制度的保障"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"公有制经济包括（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"国有经济/集体经济/混合所有制经济中的国有成分/混合所有制经济中的集体成分"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"有关基本经济制度的说法正确的是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"实现了社会主义的本质要求和初级阶段的现实需要的有机统一/发挥多种所有制的优势/充分调动各方面的积极性/有利于促进经济社会的快速发展"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"公有资产占优势体现在（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"量的优势/质的提高/阶段性优势/局部性优势"},{"content":"/第五章/第二节","type":"多选题","stem":"坚持公有制主体地位，要发挥国有经济主导作用，不断增强国有经济（）","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"活力/创造力/控制力/影响力"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十一届三中全会决定把党和国家的工作重点转移到（）上来","correctAnswer":"(A)社会主义现代化建设","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"社会主义现代化建设"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"1979年，邓小平在（）文献中明确回答了我国主要矛盾的问题。","correctAnswer":"(A)《坚持四项基本原则》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"《坚持四项基本原则》"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"人们日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾这一主要矛盾反映了社会主义初级阶段的（）","correctAnswer":"(A)特殊本质","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"特殊本质"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十一届六中全会通过的《历史决议》认为，社会主义改造完成以后，我国社会主要矛盾是","correctAnswer":"(A)人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十一届三中全会纠正了以（）为纲的错误方针","correctAnswer":"(A)阶级斗争","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"阶级斗争"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"党的基本路线是党在一定历史时期为解决社会主要矛盾而制定的（）","correctAnswer":"(A)行动纲领","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"行动纲领"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"党的基本路线是党在一定历史时期总揽全局的（）","correctAnswer":"(A)根本指导方针","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"根本指导方针"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"四项基本原则包含（）、（）、坚持共产党领导、坚持马列主义和毛泽东思想","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"坚持社会主义道路/坚持无产阶级专政"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"邓小平第一次提出“建设有中国特色社会主义”是在党的（）会议","correctAnswer":"(A)十二大","analysis":"“中国特色社会主义”是中共十二大提出","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"十二大"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"党的（）提出我国现代化建设总体布局思想","correctAnswer":"(A)十二届六中全会","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"十二届六中全会"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"党的()提出了党在社会主义初级阶段的基本路线","correctAnswer":"(A)十三大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"十三大"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十七大通过的党章把（）写入社会主义初级阶段的基本路线","correctAnswer":"(A)和谐","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"和谐"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"党的（）会议把“和谐”写入社会主义初级阶段的基本路线","correctAnswer":"(A)十七大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"十七大"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十三大提出的党在社会主义初级阶段的基本路线的内容是（），坚持四项基本原则，坚持改革开放，自力更生，艰苦创业，为把我国建设成为富强、民主、文明的社会主义现代化国家而奋斗","correctAnswer":"(A)以经济建设为中心","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"以经济建设为中心"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十三大提出的党在社会主义初级阶段的基本路线的内容是以经济建设为中心，坚持四项基本原则，（），自力更生，艰苦创业，为把我国建设成为富强、民主、文明的社会主义现代化国家而奋斗","correctAnswer":"(A)坚持改革开放","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"坚持改革开放"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十三大提出的党在社会主义初级阶段的基本路线的内容是以经济建设为中心，（），坚持改革开放，自力更生，艰苦创业，为把我国建设成为富强、民主、文明的社会主义现代化国家而奋斗","correctAnswer":"(A)坚持四项基本原则","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"坚持四项基本原则"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十三大提出的党在社会主义初级阶段的基本路线的内容是以经济建设为中心，坚持四项基本原则，坚持改革开放，（），艰苦创业，为把我国建设成为富强、民主、文明的社会主义现代化国家而奋斗","correctAnswer":"(A)自力更生","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"自力更生"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十三大提出的党在社会主义初级阶段的基本路线的内容是以经济建设为中心，坚持四项基本原则，坚持改革开放，自力更生，（），为把我国建设成为富强、民主、文明的社会主义现代化国家而奋斗","correctAnswer":"(A)艰苦创业","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"艰苦创业"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十三大提出的党在社会主义初级阶段的基本路线的内容是以经济建设为中心，坚持四项基本原则，坚持改革开放，自力更生，艰苦创业，为把我国建设成为（）、（）、文明的社会主义现代化国家而奋斗","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"富强/民主"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"实现（）是无产阶级政党的最高纲领","correctAnswer":"(A)共产主义","analysis":"实现共产主义是最高纲领","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"共产主义"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"中国共产党在理论上和政治上清醒和成熟的重要标志是，科学阐明和正确处理最高纲领与（）之间的辩证统一关系","correctAnswer":"(A)最低纲领","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"最低纲领"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"正式提出到20世纪末分“两步走”实现工农业总产值翻两番，实现小康社会的设想的会议是（）","correctAnswer":"(A)党的十二大","analysis":"考生易写成国民生产总值","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"党的十二大"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"1987年4月，（）第一次提出了分“三步走”基本实现现代化的战略。","correctAnswer":"(A)邓小平","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"邓小平"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"1997年，我国在提前实现了“三步走”战略的第一步和第二步战略目标之后，（）把“三步走”战略的第三步进一步具体化，提出了三个阶段性目标。","correctAnswer":"(A)党的十五大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"党的十五大"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"1979年12月，（）第一次使用了“小康”的概念。","correctAnswer":"(A)邓小平","analysis":"考生易写成其他领导人","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"邓小平"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"（）年，邓小平第一次提出了“小康社会”","correctAnswer":"(A)1981.0","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"1981.0//////"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"1987年4月，邓小平第一次提出分“三步走”基本实现现代化的战略。第三步战略是：到21世纪中叶，国民生产总值再翻一番，达到中等发达国家水平，基本实现（）","correctAnswer":"(A)现代化","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"现代化"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"邓小平在重新确立实事求是思想路线的过程中，特别强调（）的重要性","correctAnswer":"(A)解放思想","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"解放思想"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"中国近40年改革之所以能够顺利推进并取得历史性成就，根本原因在于坚持了正确的（）和（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"改革方向/改革立场"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"全面深化改革紧紧围绕建设（）深化生态文明体制改革","correctAnswer":"(A)美丽中国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"美丽中国"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"全面深化改革紧紧围绕提高（）、（）、依法执政水平深化党的建设制度改革","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"科学执政/民主执政"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"1986年，邓小平提出社会主义的原则，第一是发展生产，第二是（）","correctAnswer":"(A)共同富裕","analysis":"","difficult":"","answerCount":1,"answers":"共同富裕"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"1992年，邓小平在（）中对社会主义本质问题作出了总结性的理论概括，他指出：“社会主义的本质，是解放生产力，发展生产力，消灭剥削，消除两极分化，最终达到共同富裕。”","correctAnswer":"(A)南方谈话","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"南方谈话"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"强调解放和发展（）在社会主义本质中的地位，是邓小平在科学社会主义理论与社会主义建设实践内在统一的基础上认识社会主义的一个创造。","correctAnswer":"(A)生产力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"生产力"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"强调解放和发展生产力在（）本质中的地位，是邓小平在科学社会主义理论与社会主义建设实践内在统一的基础上认识社会主义的一个创造。","correctAnswer":"(A)社会主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"社会主义"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"邓小平把解放和发展生产力纳入社会主义本质之中，是以唯物史观为指导，在认真总结（）建设的历史经验，科学把握我国国情和时代特征的基础上提炼出来的。","correctAnswer":"(A)社会主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"社会主义"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"从发展目标上看，社会主义与（）最本质的区别是共同富裕","correctAnswer":"(A)资本主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"资本主义"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"邓小平认为，对内（）经济，是活了社会主义，没有伤害社会主义的本质。","correctAnswer":"(A)搞活","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"搞活"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"邓小平对社会主义本质进行了深刻剖析，指出：（）不是社会主义，发展太慢也不是社会主义，平均主义不是社会主义，两极分化也不是社会主义。","correctAnswer":"(A)贫穷","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"贫穷"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"社会主义实现共同富裕的重要保障是（），消除两极分化","correctAnswer":"(A)消灭剥削","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"消灭剥削"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"邓小平强调解放和发展生产力，纠正了忽视发展生产力的错误观念，反映了我国社会主义初级阶段发展生产力的迫切要求，明确了社会主义基本制度建立后还要通过（）进一步解放生产力的任务。","correctAnswer":"(A)改革","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"改革"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"1986年9月，邓小平又一次强调“社会主义原则，第一是（）第二是共同致富","correctAnswer":"(A)发展生产","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"发展生产"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"邓小平指出：“马克思主义最注重发展生产力。我们讲社会主义是共产主义的（）阶段，共产主义的高级阶段要实行各尽其能、按需分配，这就要求社会生产力高度发展，社会物质财富极大丰富。所以社会主义初级阶段的最根本任务就是发展生产力。”","correctAnswer":"(A)初级","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"初级"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"邓小平指出：“社会主义的优越性，归根到底是要大幅度发展社会生产力，逐步改善、提高人民的物质生活和（）。”","correctAnswer":"(A)精神生活","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"精神生活"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"台湾自古以来就是中国领土不可分割的组成部分，台湾人民同大陆人民（）、同宗、同源，继承的是相同的文化传统。","correctAnswer":"(A)同根","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"同根"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"台湾自古以来就是中国领土不可分割的组成部分，台湾人民同大陆人民同根、（）、同源，继承的是相同的文化传统。","correctAnswer":"(A)同宗","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"同宗"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"台湾自古以来就是中国领土不可分割的组成部分，台湾人民同大陆人民同根、同宗、（），继承的是相同的文化传统。","correctAnswer":"(A)同源","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"同源"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"新中国成立后，明确提出1950年的任务就是解放海南岛、台湾和西藏，全歼（）集团的最后残余势力。","correctAnswer":"(A)蒋介石","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"蒋介石"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"朝鲜战争爆发后，美国海军第七舰队进入台湾海峡，以武力阻止中国人民解放台湾，解放（）的计划被迫搁置。","correctAnswer":"(A)台湾","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"台湾"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"朝鲜战争停战后，台湾当局加紧推动与美国签订“共同防御条约”。中国共产党和中国政府再次提出解放台湾的任务，表示不承认美国军事（）和占领台湾。","correctAnswer":"(A)干涉","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"干涉"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"朝鲜战争停战后，台湾当局加紧推动与美国签订“共同防御条约”。中国共产党和中国政府再次提出解放台湾的任务，表示不承认美国军事干涉和（）台湾。","correctAnswer":"(A)占领","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"占领"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"20世纪50年代中期，围绕台湾问题的国内外形势发生了很大的变化。根据形势的发展变化，党及时调整了（）政策，提出了和平解放台湾的主张。","correctAnswer":"(A)对台","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"对台"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"中国人民愿意在可能的条件下，争取以（）的方式解放台湾。","correctAnswer":"(A)和平","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"和平"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"中国人民愿意在可能的条件下，争取以和平的方式解放（）。","correctAnswer":"(A)台湾","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"台湾"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"中国人民愿意在可能的条件下，争取以和平的方式（）台湾。","correctAnswer":"(A)解放","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"解放"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"1958年，为粉碎美国“划峡而治”的阴谋，中国人民解放军以猛烈炮火轰击（）。","correctAnswer":"(A)金门","analysis":"考察重点历史事件记忆能力","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"金门"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"轰击金门后，两岸都调整了政策，海峡两岸由过去激烈的军事对抗转化为以政治对抗为主、（）对抗为辅的对峙状态。","correctAnswer":"(A)军事","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"军事"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"（）表示：台湾的军队可以保存，我不压迫他裁兵，不要他简政，让他搞三民主义。","correctAnswer":"(A)毛泽东","analysis":"熟记每个领导人的对台政策","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"毛泽东"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"毛泽东表示：台湾的（）可以保存，我不压迫他裁兵，不要他简政，让他搞三民主义。","correctAnswer":"(A)军队","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"军队"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"()提出解决台湾问题的“一纲四目”。","correctAnswer":"(A)周恩来","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"周恩来"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"周恩来提出解决台湾问题的“（）四目”。","correctAnswer":"(A)一纲","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"一纲"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"（）提出解决“一国两制”科学构想。","correctAnswer":"(A)邓小平","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"邓小平"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"“一国两制”科学构想首先在（）得以实现。","correctAnswer":"(A)香港","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"香港"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"坚持（），反对“台独”是两岸关系和平发展的政治基础。","correctAnswer":"(A)九二共识","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"九二共识"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"坚持“九二共识”，反对（）是两岸关系和平发展的政治基础。","correctAnswer":"(A)台独","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"台独"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"坚持“九二共识”，反对台独是两岸关系和平发展的（）。","correctAnswer":"(A)政治基础","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"政治基础"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"在“九二共识”中，强调海峡两岸均坚持（）原则。","correctAnswer":"(A)一个中国","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"一个中国"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"在1992年达成的（）中，强调海峡两岸均坚持一个中国原则。","correctAnswer":"(A)九二共识","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"九二共识"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"2000年，民进党在台湾上台后，顽固坚持“（）”立场。","correctAnswer":"(A)台独","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"台独"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"2000年，在台湾上台后，顽固坚持“台独”立场。","correctAnswer":"(A)民进党","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"民进党"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"2005年，我国通过（），首次以国家大法形式宣誓维护祖国统一的坚强决心。","correctAnswer":"(A)《反分裂国家法》","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"《反分裂国家法》"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"由于帝国主义侵略和国内战争的影响，近代以来，中国局部地区处于（）状态，各族人民以同各种分裂势力进行了坚决的斗争。","correctAnswer":"(A)分离","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"分离"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"近代以来，由于帝国主义侵略和国内战争的影响，中国局部地区处于分离状态，各族人民以坚韧不拔的意志，同各种（）及其活动进行了坚决的斗争。","correctAnswer":"(A)分裂势力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"分裂势力"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"新中国的成立和社会主义制度的建立为实现民族复兴奠定了重要的（）。","correctAnswer":"(A)政治基础","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"政治基础"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"新中国的成立和社会主义制度的建立为实现（）奠定了重要的政治基础。","correctAnswer":"(A)民族复兴","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"民族复兴"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"国家的（）是民族复兴的重要标志。","correctAnswer":"(A)完全统一","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"完全统一"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"（）和（）是历史上殖民主义侵略中国遗留下来的问题，是分别属于中国和英国之间、中国和葡萄牙之间的问题。","correctAnswer":"AB","analysis":"易错写台湾问题","difficult":"难","answerCount":2,"answers":"香港问题/澳门问题"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"中国上下五千年的历史，就是一个（）的多民族国家不断发展的历史。","correctAnswer":"(A)统一","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"统一"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"坚持和完善基本经济制度必须毫不动摇地巩固和发展公有制经济，坚持公有制的（），发挥国有经济的（）。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"主体地位/主导作用"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"坚持和完善基本经济制度必须不断增强国有经济（）、（）、（）。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":3,"answers":"活力/控制力/影响力"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"公有制经济包括（）和（），以及混合所有制经济中的（）成分和（）成分。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"国有经济/集体经济/国有成分/集体成分"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"国有经济起主导作用，主要体现在（）上。","correctAnswer":"(A)控制力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"控制力"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"我们要毫不动摇（）、（）、（）非公有制经济发展","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":3,"answers":"鼓励/支持/引导"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"公有制经济的性质体现在（）的归属上。","correctAnswer":"(A)所有权","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"所有权"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"所有制的实现形式是采取怎样的经营方式和组织形式问题，它不具有（）、（）的区分。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"“公”“私”/“社”“资”"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"非公有制经济的构成包括（）、（）、（）、混合所有制经济中的（）成分等。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"个体经济/私营经济/外商独资经济/非公有制"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"我国社会主义初级阶段的收入分配制度是（）为主体、（）并存。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"按劳分配/多种分配方式"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"我国社会主义初级阶段的收入分配制度是由公有制为主体、多种所有制经济共同发展的（）决定的。","correctAnswer":"(A)基本经济制度","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"基本经济制度"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"坚持按劳分配的主体地位的依据：是由（）和（）的发展水平决定的。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"社会主义公有制/社会生产力"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"按劳分配以外的多种分配方式的实质：就是按对（）的占有状况进行分配。","correctAnswer":"(A)生产要素","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"生产要素"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"按生产要素分配的分配形式：一是按（）分配。二是按（）等物质生产要素分配。三是按（）的生产要素。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":3,"answers":"劳动力价值/资本或资产/管理和知识类"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"经济发展新常态的主要特点：一是（）要从高速增长转为中高速增长。二是（）要从规模速度型转向质量效率型。三是（）要从增量扩能为主转向调整存量、做优增量并举。四是（）要从主要依靠资源和低成本劳动力等要素投入转向创新驱动。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"增长速度/发展方式/经济结构调整/发展动力"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"坚持以提高发展质量和效益为（）。","correctAnswer":"(A)中心","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"中心"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"生产力发展水平是实行按劳分配的（）","correctAnswer":"(A)物质基础","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"物质基础"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是建设中国特色社会主义的一个重大问题。","correctAnswer":"(A)建设什么样的经济体制","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"建设什么样的经济体制"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"市场经济是资源配置的（）","correctAnswer":"(A)一种方式","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"一种方式"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"社会主义市场经济的基本特征主要体现在（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":3,"answers":"所有制结构/分配制度/宏观调控"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"1992年邓小平南方谈话，突破计划经济和市场经济具有（）属性的思想束缚，提出社会主义市场经济理论。","correctAnswer":"(A)社会制度","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"社会制度"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"坚持社会主义与市场经济的结合，是社会主义市场经济的特色所在，社会主义市场经济的基本特征主要体现在（）、（）、（）三个方面。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":3,"answers":"所有制结构/分配制度/宏观调控"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"市场在资源配置中起（）作用，并不是起全部作用。","correctAnswer":"(A)决定性","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"决定性"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是市场经济的一般规律。","correctAnswer":"(A)市场决定资源配置","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"市场决定资源配置"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"一切符合（）标准的所有制形式，都可以而且应该用来为社会主义服务。","correctAnswer":"(A)“三个有利于”","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"“三个有利于”"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"社会主义生产关系区别于资本主义生产关系的根本特征是（）。","correctAnswer":"(A)公有制","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"公有制"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是社会经济制度的核心和基础。","correctAnswer":"(A)所有制","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"所有制"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是社会主义经济性质的根本体现。","correctAnswer":"(A)公有制经济","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"公有制经济"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是我国社会主义现代化建设的支柱","correctAnswer":"(A)公有制经济","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"公有制经济"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是国家进行宏观调控的主要物质基础。","correctAnswer":"(A)公有制经济","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"公有制经济"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"（）对于发挥社会主义制度的优越性具有关键性作用。","correctAnswer":"(A)坚持公有制主体地位","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"坚持公有制主体地位"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"坚持公有制主体地位，对于发挥社会主义制度的优越性具有（）","correctAnswer":"(A)关键性作用","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"关键性作用"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是坚持和完善基本经济制度必须遵循的又一条原则","correctAnswer":"(A)激发非公有制经济活力和创造力","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"激发非公有制经济活力和创造力"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"所有制作为生产关系的基础，有（）与私有制、社会主义与资本主义的区别","correctAnswer":"(A)公有制","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"公有制"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"各种生产要素都是物质财富和使用价值的源泉，是社会生产不可或缺的要素是按（）分配的物质基础","correctAnswer":"(A)生产要素","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"生产要素"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是经济社会发展中一项带有根本性、基础性的制度安排。","correctAnswer":"(A)收入分配制度","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"收入分配制度"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"党的七届二中全会提出了把我国由农业国变为工业国，实现国家（）的构想。","correctAnswer":"(A)现代化","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"现代化"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"提出把我国由农业国变为工业国，实现国家现代化的构想的会议是（）。","correctAnswer":"(A)党的七届二中全会","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"党的七届二中全会"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"党的七届二中全会提出实现国家现代化构想的主要途径是，把我国由农业国变为（）。","correctAnswer":"(A)工业国","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"工业国"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"新中国成立后，党曾提出在20世纪内，分（）把我国建设成为“四个现代化”的社会主义国家的构想。","correctAnswer":"(A)两步走","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"两步走"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十二大正式提出，到20世纪末分“两步走”实现工农业总产值翻两番，实现（）的设想。","correctAnswer":"(A)小康社会","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"小康社会"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"改革开放是党在新的时代条件下带领全国各族人民进行的新的（）","correctAnswer":"(A)伟大革命","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"伟大革命"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是决定当代中国命运的关键一招","correctAnswer":"(A)改革开放","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"改革开放"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"1978年党的（ ），作出把党和国家工作重心转移到经济建设上来、实行改革开放的重大决策","correctAnswer":"(A)十一届三中全会","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"十一届三中全会"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十一届三中全会后，党重新确立了（）的思想路线，实现了拨乱反正，开启了改革开放的历史新时期","correctAnswer":"(A)实事求是","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"实事求是"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"社会主义社会的基本矛盾是指（）与（）、上层建筑与经济基础的矛盾","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"生产关系/生产力"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"革命是解放生产力，（）也是解放生产力","correctAnswer":"(A)改革","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"改革"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是社会主义社会发展的直接动力","correctAnswer":"(A)改革","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"改革"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是改革开放的最重要的成果","correctAnswer":"(A)中国特色社会主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"中国特色社会主义"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是发展中国特色社会主义的必由之路","correctAnswer":"(A)改革开放","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"改革开放"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"改革是社会主义制度的自我（）和（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"完善/发展"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"社会主义市场经济把社会主义（）同市场经济结合起来","correctAnswer":"(A)基本制度","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"基本制度"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"“摸着石头过河”就是坚持边（）边总结","correctAnswer":"(A)实践","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"实践"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"全面深化改革要加强（）和（），更加注重改革的系统性、整体性、协调性","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"宏观思考/顶层设计"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"（）、（）、（）是我国社会主义现代化建设的三个重要支点","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":3,"answers":"改革/发展/稳定"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是经济社会发展的强大动力","correctAnswer":"(A)改革","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"改革"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是解决一切经济社会问题的关键","correctAnswer":"(A)发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"发展"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"（）是改革发展的前提","correctAnswer":"(A)稳定","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"稳定"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"所谓颠覆性错误，就是指（）性、（）性的错误","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"根本/方向"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十一届三中全会以后，在对国际形势做出新的分析和判断的基础上，我国在外交战略和对外政策上确定了（）战略。","correctAnswer":"(A)“真正的不结盟”","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"“真正的不结盟”"},{"content":"/第五章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十一届三中全会以后，()在对国际形势做出新的分析和判断的基础上，又对我国的外交战略和对外政策进行了重大调整，确定了“真正的不结盟”战略。","correctAnswer":"(A)邓小平","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"邓小平"},{"content":"/第五章/第三节","type":"单选题","stem":"中国特色社会主义提论体系的开篇之作是（）","correctAnswer":"(B)邓小平理论","analysis":"","difficult":"","answerCount":4,"answers":"毛泽东思想/邓小平理论/三个代表重要思想/科学发展观"},{"content":"/第五章/第三节","type":"单选题","stem":"社会主义初级阶段党的基本路线最主要的内容是()","correctAnswer":"(B)一个中心、两个基本点","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"社会主义初级阶段/一个中心、两个基本点/坚持公有制为主体/坚持按劳分配"},{"content":"/第五章/第三节","type":"单选题","stem":"十一届三中全会决定把党和国家的工作重点转移到（）","correctAnswer":"(C)社会主义现代化建设","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"阶级斗争/生态建设/社会主义现代化建设/社会主义政治建设"},{"content":"/第五章/第三节","type":"单选题","stem":"邓小平理论的精髓是","correctAnswer":"(C)实事求是","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"社会主义初级阶段/发展生产力/实事求是/解放思想"},{"content":"/第五章/第三节","type":"判断题","stem":"邓小平理论第一次比较系统地初步回答了中国社会主义的发展道路、发展阶段、根本任务、发展动力、外部条件、政治保证、战略步骤、党的领导和依靠力量以及祖国统一等一系列基本问题。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"},{"content":"/第五章/第三节","type":"判断题","stem":"邓小平理论指导我们党制定了在社会主义初级阶段的基本路线。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"}]}